\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,fleqn]{article}

\input{preamble.tex}

\setmainfont{Ubuntu Light}
\setsansfont{Arial}
%\newfontfamily\greekfont[Script=Greek]{Linux Libertine O}
%\newfontfamily\greekfontsf[Script=Greek]{Linux Libertine O}
\usepackage{polyglossia}
\newfontfamily\greekfont[Script=Greek,Scale=0.9]{Ubuntu Light}

\title{Εφαρμοσμένα Μαθηματικά - Σημειώσεις}
\date{2016}
\author{\textlatin{\csuse{no\greek @numbers}\selectlanguage{english} \url{https://github.com/kongr45gpen/ece-notes}}}

\begin{document}
	\url{http://users.auth.gr/natreas} \\
	Σημειώσεις: Εγώ Κεφ. 3-4-5 \\
	Κεχαγιάς Κεφ. 1-2-6

	Βιβλία:
	\begin{itemize}
		\item Churchill - Brown (για μηχανικούς)
		\item Marjden (πιο μαθηματικό)
	\end{itemize}

	\part{Ατρέας}
	\section{Μιγαδικοί Αριθμοί}
	\textbf{Έστω} \( \mathbb C = \left\lbrace\qquad z = \overbrace{(x,y)}^{\mathclap{\text{γεωμετρική παράσταση μιγαδικού}}};\ x,y\in\mathbb R  \right\rbrace \)

	Είναι σύνολο εφοδιασμένο με τις πράξεις:
	\begin{enumgreekparen}
		\item Πρόσθεση μιγαδικών

		Αν \( z_1=(x_1,y_1) \) και \( x_2=(x_2,y_2) \), τότε:\[
		z_1+z_2 = (x_1+x_2,\ y_1+y_2)
		\]

		\item Γινόμενο \( \lambda \in \mathbb R  \) με μιγαδικό \( z \)

		Αν \( z=(x,y) \), τότε ορίζω:
		\[
		\lambda z = (\lambda x,\lambda y)
		\]

		\item \attnboxed{\text{Πολλαπλασιασμό μιγαδικών αριθμών}}

		Αν \( z_1=(x_1,y_1),\ z_2=(x_2,y_2) \), τότε ορίζω:
		\[
		z_1z_2 = \left(x_1x_2-y_1y_2,\ x_1y_2+x_2y_1\right)
		\]
	\end{enumgreekparen}

	Καλείται σύνολο των μιγαδικών αριθμών.

	\begin{itemize}
		\item Δεν μπορώ να συγκρίνω μιγαδικούς
		\item Οι γνωστές ιδιότητες των πράξεων ισχύουν στους μιγαδικούς
	\end{itemize}

	Η γεωμετρική παράσταση του \( \mathbb C \) είναι το λεγόμενο μιγαδικό επίπεδο.

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=2.5]
		\draw[->] (0,-1.3) -- (0,1.5);
		\draw[->] (-1.5,0) -- (1.7,0);

		\draw[dashed] (0,1) -- (1,1) -- (1,-1);
		\filldraw (1,1) circle(0.8pt) node[above right] {$z=(x,y)$} ;
		\filldraw (0,1) circle(0.6pt) node[below right] {$(0,1)=i$};
		\filldraw (1,0) circle(0.6pt);

		\draw[->] (1.4,-0.8) -- (1.4,-0.2) node[midway,right] {πραγματικός άξονας \( \Re(z) \)};

		\draw[->] (-1,0.7) -- (-0.2,0.7) node[pos=.1,below] {φανταστικός άξονας \( \Im(z) \)};

		\draw[gray,->] (0,0) -- (1,1);
		\draw[->] (.3,0) arc (0:45:.3) node[midway,right] {$\theta$};

		\draw[gray,->] (0,0) -- (1,-1);
		\draw[->] (.3,0) arc (0:-45:.3);
		\filldraw (1,-1) circle(0.8pt) node[right] {$\bar z=(x,-y)$} ;
	\end{tikzpicture}
	\end{center}

	\[
	x \in \mathbb R \xleftrightarrow{\text{1-1}} A = \left\lbrace (x,0): x \in \mathbb R  \right\rbrace
	\]

	\begin{itemize}
		\item \(
		    (x,0),(y,0) \in A \implies (x,0)+(y,0)=(x+y,0) \in A
		\)
		\item \(
		    (x,0)(y,0) = (xy,0) \in A
		\)
	\end{itemize}

	Στο εξής γράφω: \begin{align*}
	    1 &= (1,0) \\
	    x &= (x,0)
	\end{align*}

\textbf{Ορίζω}:
	\[
	\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{i = (0,1)}}}
	\]
	και καλείται φανταστική μονάδα του μιγαδικού επιπέδου.

	\begin{gather*}
	i^2 = (0,1)(0,1) = (0\cdot0-1\cdot1,\ 0\cdot1+1\cdot0) = (-1,0) = -1 \\
	\boxed{i^2=-1}
	\end{gather*}

	\textbf{Έτσι}:
	\begin{gather*}
	    z=(x,y) = x(1,0) + y(0,1) \\
	    \overset{x=(x,0)}{\underset{i=(0,1)}{=}} x \cdot 1 + yi \\
	    \implies \boxed{z=x+iy}
	\end{gather*}

	\[
	\mathlarger{\mathlarger{\underbrace{z=x+iy}_{\mathclap{\text{άλγεβρα}}}
			\iff \underbrace{z=(x,y)}_{\mathclap{\text{γεωμετρία}}}
			}}
	\]

	\paragraph{}
	Έστω \( z=x+iy \)
	\begin{gather}
		\overset{\text{πολικές}}{\underset{\text{του } (x,y)}{=}}
		\rho\cos\theta+i\rho\sin\theta = \nonumber
		\\ = \mathlarger{\rho(\cos\theta+i\sin\theta)} \label{eq:1}
	\end{gather}

	Έτσι, η (\ref{eq:1}) γράφεται ως:
	\begin{align*}
	z &= |z| \underbrace{(\cos\theta+i\sin\theta)} \\
	  &= |z| \cdot \mathlarger{\mathlarger{e^{i\theta}}}
	\end{align*}
	όπου στο εξής:
	\begin{align*}
	\Aboxed{e^{i\theta} = \cos\theta+i\sin\theta} \\
	\Aboxed{\text{τύπος του Euler}}
	\end{align*}

	Τελικά: \[
	\boxed{\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{z=|z|e^{i\theta}}}}}}
	\text{ (πολική μορφή μιγαδικών)}
	\]

	\subparagraph{Σημείωση:} \( \cos\theta + i\sin\theta \)
	\begin{gather*}
	\overset{\text{σειρές}}{\underset{\text{McLaurin}}{=}} \left(
	1-\frac{\theta^2}{2!} + \frac{\theta^4}{4!} + \dots
	\right) + i \left(\theta-\frac{\theta^3}{3!}+\frac{\theta^5}{5!}-\dots\right)
	\\
	\overset{i^2=-1}{=} \left(
	1+\frac{(i\theta)^2}{2!}+\frac{(i\theta)^4}{4!}+\dots
	\right) + \left(
	i\theta+\frac{(i\theta)^3}{3!}+\frac{(i\theta)^5}{5!}+\dots
	\right)
	\\ =
	1 + (i\theta) + \frac{(i\theta)^2}{2!} + \frac{(i\theta)^3}{3!}
	+ \dots + \frac{(i\theta)^n}{n!} + \dots = \mathlarger{e^{i\theta}}
	\end{gather*}

	\begin{itemize}
		\item Ορίζω {\large πρωτεύον όρισμα} \( \mathlarger{\mathlarger{\mathrm{Arg} z}} \) (μη μηδενικού) μιγαδικού \( z \) να είναι η γωνία \( \theta \)
		που σχηματίζει ο θετικός πραγματικός ημιάξονας του \( \mathbb C \) με την
		ημιευθεία \( OA \), όπου \( A \) το σημείο της γεωμετρικής παράστασης του
		\( z=x+iy \).
	\end{itemize}

	\subparagraph{Έτσι:}
	\[
	z = |z|e^{i\arg z} \quad \text{πολική μορφή του } z
	\]

	\begin{align*}
	z_1z_2 &= |z_1|e^{i\arg z_1}|z_2|e^{i\arg z_2} \\
	\Aboxed{z_1z_2 &= |z_1||z_2|e^{i(\arg z_1 + \arg z_2)}
	}
	\end{align*}
	\begin{align*}
	\frac{z_1}{z_2} &= \frac{|z_1|}{|z_2|} \frac{e^{i\theta_1}}{e^{i\theta_2}}
	\\ &= \left| \frac{z_1}{z_2} \right| e^{i(\theta_1-\theta_2)}
	\end{align*}

	\begin{tikzpicture}[scale=2.5]
	\draw[gray,->] (0,-0.7) -- (0,2);
	\draw[gray,->] (-1.5,0) -- (1.7,0);

	\filldraw (0,0) -- ++(35:1.2) circle(0.6pt) node[above right] {$z_1$};
	\draw[->] (.3,0) arc (0:35:.3) node[midway,right] {$\theta_1$};

	\filldraw (0,0) -- ++(75:1.7) circle(0.6pt) node[above right] {$z_2$};
	\draw[->] (.6,0) arc (0:75:.6) node[pos=.8,above right] {$\theta_2$};

	\filldraw (0,0) -- ++(110:{1.2*1.7}) circle(0.6pt) node[above right] {$z_1z_2$};
	\draw[->] (1,0) arc (0:110:1) node[pos=.6,above right] {$\theta_1+\theta_2$};
	\end{tikzpicture}

	\textbf{Ιδιότητα:} \( z\bar{z} = |z|^2 \)

	\section{Μιγαδικές συναρτήσεις}
	Κάθε συνάρτηση \( f: A \subseteq \mathbb C \to \mathbb C \) καλείται μιγαδική
	συνάρτηση μιγαδικής μεταβλητής.

	\[
	f = \underbrace{f(\underbrace{z}_{\text{η μεταβλητή μιγαδικός}})}_{\text{μιγαδική συνάρτηση διότι έχει τιμή μιγαδική}}
	\]

	\paragraph{π.χ.}
	\begin{gather*}
	f(z) = z^2 \implies
	f(x+iy) = (x+iy)^2 = x^2 + (iy)^2+2x\cdot \underbrace{x^2-y^2}_{\Re(f)}+i\underbrace{(2xy)}_{\Im(f)}
	\\
	\overset{\text{γεωμετρική}}{\underset{\text{μορφή}}{=}} (x^2-y^2,\ 2xy)
	\end{gather*}
	\subparagraph{Τελικά:} \(\boxed{f(x,y)=(x^2-y^2,\ 2xy)} \quad \mathbb R^2 \to \mathbb R^2 \)

	\paragraph{π.χ.}
	\begin{gather*}
	f(z) = \frac{1}{|z|\bar{z}} \overset{z=x+iy}{=}
	\frac{1}{\sqrt{x^2+y^2}}\cdot \frac{z}{\bar{z}z} \\
	\overset{z\bar{z}=|z|^2}{=} \frac{1}{\sqrt{x^2+y^2}} \cdot \frac{z}{|z|^2}
	= \frac{x+iy}{(x^2+y^2)^{\sfrac{3}{2}}}
	\\ \overset{\text{γεωμ}}{=}
	\frac{(x,y)}{(x^2+y^2)^{\sfrac{3}{2}}}
	\overset{\vec{r} = (x,y)}{=} \boxed{\frac{\vec{r}}{|\vec{r}|^3}}
	\end{gather*}

	Κεντρικό διαν. πεδίο που θυμίζει το πεδίο Coulomb.

	\[
	\underbrace{f=f(z)}_{\mathclap{\text{μιγαδική μιγ. μεταβλ.}}} \xleftrightarrow{\quad\text{1-1}\quad}
	\begin{array}{l}
	\text{διανυσμ. πεδίο του } \mathbb R^2 \\
	F(x,y) = \left( u(x,y),\ v(x,y) \right)
	\end{array}
	\]
	όπου \( u,v \) πραγματ. συναρτ. 2 μεταβλητών

	\paragraph{Υπάρχουν} \( f:A \subseteq \mathbb R \to \mathbb C \),
	μιγαδικές πραγματικής μεταβλητής

	π.χ \begin{align*}
	f(t) &= e^{it},\ t \in (0,\pi] \\
	&= \cos t + i \sin t
	\end{align*}
	\[
	t \to (\cos t, \sin t) \quad \text{καμπύλη } x^2+y^2=\cos^2 t +\sin^2 t = 1
	\]

	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
	\draw[->] (0,-1.5) -- (0,1.5);
	\draw[->] (-1.5,0) -- (1.5,0);

	\draw[thick,
		decoration={markings, mark=at position 0.125 with {\arrow{>}}},
		postaction={decorate}
	] (0,0) circle (1);

	\draw (0,1) node[above right] {$f(t)=e^{it}$};
	\end{tikzpicture}

	Η γραφ. παράσταση της \( f(t)=e^{it},\ t \in (-\pi,\pi) \) είναι ο μοναδιαίος κύκλος
	κέντρου \( (0,0) \) με αντιωρολογιακή φορά.

	\[
	g(t) = 1+it, t\in \mathbb R,\ =(1,t) = (1,0)+t(0,1)
	\]

	\paragraph{}
	Το πεδίο ορισμού μιγαδικών συναρτήσεων μιγαδ. μεταβλητών
	υπολογίζεται ως συνήθως (με τις πραγματικές συναρτήσεις)
	ΜΕ ΚΑΠΟΙΕΣ Διαφοροποιήσεις

	\[
	f(z)=\frac{1}{z}
	\]
	Πρέπει ο παρον. να είναι διάφορος του μηδενός: Έτσι
	\( z \neq 0 \) Άρα Π.Ο \( = \mathbb C - \left\lbrace (0,0) \right\rbrace \)

    \[
    g(z) = \frac{z}{z^2+2}
    \]
    \subparagraph{Σημείωση} Η \( g \) είναι \textbf{ρητή} συνάρτηση
    (δηλ. πηλίκο δύο (μιγαδικών) πολυωνύμων).

    Κάθε συνάρτηση της μορφής \(
    a_0+a_1z+\dots+a_nz^n,\ a_0,\dots,a_n \in \mathbb Z
     \) καλείται (μιγαδικό) πολυώνυμο.

    Πρέπει παρον. \( \neq0 \) δηλ:
    \begin{gather*}
    z^2+2=0\
        \left(
        \begin{array}{l}
        \text{\textbf{ΠΡΟΣΟΧΗ!!} Κάθε μιγαδικό} \\
        \text{πολυώνυμο βαθμού $N$ έχει} \\
        \text{ΑΚΡΙΒΩΣ $N$ ρίζες στο $\mathbb C$}
        \end{array}
        \right)
     \\
    z^2+2 = 0 \xRightarrow{i^2=-1} z^2-2i^2=0 \\
    \implies \left( z-\sqrt{2}i \right)\left(z+\sqrt{2}i \right)=0
    \\ \implies \boxed{z = \pm \sqrt{2}i}
    \end{gather*}

    \subparagraph{Τελικά} Π.Ο = \( \mathbb C -
    \left\lbrace \pm \sqrt{2}i \right\rbrace
     \)

    \paragraph{}
    \[ \boxed{
    	h(z) = \arg z,\ \text{Π.Ο} = \mathbb C - \left\lbrace 0 \right\rbrace
    } \]

    Για \( z=0 \) ΔΕΝ ορίζεται όρισμα, επειδή \( 0 = |0|\cdot e^{i\theta}
    \ \forall \theta
     \)

  \paragraph{Σημείωση}
  \( az^2+bz+c = 0 \) \\ \(\qquad a,b,c \in \mathbb C \)

  Λύνεται με διακρίνουσα κατά τα γνωστά.

  Επίσης μπορείτε να χρησιμοποιήσετε και σχήμα Horner για πολυώνυμα
  (με πραγματικούς συντελεστές) βαθμού \( N \geq 3 \).

 \paragraph{}
 \begin{align*}
 a(z) &=e^z = e^{x+iy} = e^x\cdot e^{iy} \\
 &= e^x (\cos y + i \sin y) \\
 &= \left( e^x\cos y,\ e^x\sin y \right),\quad x,y\in\mathbb R
 \end{align*}
 Ως διανυσματικό πεδίο προφανώς Π.Ο = \( \mathbb R ^2 \)

 Έτσι Π.Ο = \( \mathbb C \).

   \paragraph{}
   \begin{gather*}
   l(z) = \mathrm{Log}\. z \text{ (αντίστροφη της } e^z \text{)} \\
   \underbrace{\mathrm{Log}\. z}_{\mathclap{\text{μιγαδικός λογάριθμος}}}
   \overset{\text{ορισμός}}{:=} \ln|z| +i\arg z \\
   \text{Π.Ο} = \mathbb C - \left\lbrace 0 \right\rbrace
   \end{gather*}

   \begin{tikzpicture}[scale=0.5 ]
   	\draw (-2,0) -- (2,0);
   	\draw (0,-1) -- (0,2);

   	\draw (-1,0) arc (180:0:1);
   	\filldraw[fill=white] (-1,0) circle(3pt) node[below] {$-3$};
   	\filldraw[fill=white] (1,0) circle(3pt);
   \end{tikzpicture}

   \begin{align*}
   \mathrm{Log}(3) &= \ln|-3| = i\arg(-3) \\ &= \ln3+i\pi
   \end{align*}

    \paragraph{}
    \[
    \lambda(z) = \sin z \overset{\text{ορισμός}}{:=} \frac{e^{iz}-e^{-iz}}{2i}
    \]
    \[
    \left(
    \begin{array}{ll}
    e^{i\theta} &=\cos\theta+i\sin\theta  \quad \theta\in (-\pi,\pi] \\
    e^{-i\theta} &= \cos\theta -i\sin\theta \\[0.3pt] \hline
    \sin\theta &= \frac{e^{i\theta}-e^{-i\theta}}{2i}
    \end{array}
    \right)
    \]
    Π.Ο = \( \mathbb C \)

    \begin{gather*}
    m(z) = \cos z \overset{\text{ορισμός}}{:=} \frac{e^{iz}+e^{-iz}}{2} \\
    \text{Π.Ο} = \mathbb C
    \end{gather*}

    Όλες οι γνωστές τριγωνομετρικές ταυτότητες ισχύουν στο \( \mathbb C \)
    όπως στο \( \mathbb R  \).

    \paragraph{}
    \begin{align*}
    h(z) = \sqrt[n]{z} :=
    \sqrt[n]{|z|} e^{i\frac{2k\pi+\arg z}{n}} \quad (k=0,1,\dots,n-1)
    \end{align*}
    (Η \( \sqrt[n]{a} \) ορίζεται ως το \textbf{σύνολο} όλων των λύσεων
    της εξίσωσης \( z^n=a,\quad a\in\mathbb C \) )
    \[
    \text{Π.Ο} = \mathbb C - \left\lbrace 0 \right\rbrace
    \]

    \subsection{Όριο/Συνέχεια\\μιγαδικών συναρτήσεων μιγαδικής μεταβλητής}
    \begin{defn*}{}
    	Έστω \( f(z)=f(x+iy)=u(x,y)+iv(x,y) \)
    	μιγ. συνάρτηση ορισμένη σε σύνολο \( A \subset \mathbb C,
    	\ z_0=x_0+iy_0 \) είναι σ.συσσ. του \( A \) και έστω \( a=a_0+ib_0 \).
    	Τότε

    	\begin{gather*}
    	\lim_{z\to z_0}f(z) = a \in \mathbb C \\
    	\qquad \Updownarrow \\
    	\begin{cases}
    	\lim\limits_{(x,y)\to(x_0,y_0)} u(x,y) = a_0 \\ \qquad \text{\textbf{ΚΑΙ}} \\
    	\lim\limits_{(x,y)\to(x_0,y_0)} v(x,y) = b_0
    	\end{cases}
    	\end{gather*}
    \end{defn*}
    	\textbf{Επίσης,} αν \( z_0\in A \), τότε

    	\( f \) συνεχής στο σημείο \( z_0 \)
    	\[ \Updownarrow \]

    	οι συναρτήσεις \( u,v:A \subset \mathbb R^2\to\mathbb R  \)
    	είναι ΣΥΝΕΧΕΙΣ στο σημείο \( (x_0,y_0 \) (ως πραγματικές συναρτήσεις
    	δύο μεταβλητών)

    \subparagraph{Έτσι:}
    \begin{align*}
    \left.
    \begin{array}{l}
    \text{οι πολυωνυμικές}\\
    \text{η εκθετική}\\
    \text{οι τριγωνομετρικές }(\sin z,\cos z)\\
    \text{οι υπερβολικές }(\mathrm{ch}\.z,\mathrm{sh}\.z)
    \end{array}
    \right\rbrace &\ \text{συνεχείς στο } \mathbb C
    \\
    \left.
    \begin{array}{l}
    \text{οι ρητές}\\
    \text{οι τριγωνομετρικές }(\tan z,\cot z)\\
    \end{array}
    \right\rbrace &\ \text{συνεχείς στο \textbf{πεδίο ορισμού τους}}
    \end{align*}

    Ορίζω το \( \infty \) του μιγαδικού επιπέδου να είναι το σύνολο
    σημείων που απέχουν "άπειρη" απόσταση από την αρχή των αξόνων.

    Το επεκτεταμένο μιγαδικό επίπεδο ορίζεται ως:
    \[
    \overline{\mathbb C} = \mathbb C \cup \left\lbrace \infty \right\rbrace,\text{ όπου:}
    \]
    \begin{align*}
    \infty+z &= \infty \quad \forall z \in \mathbb C \\
    \infty\cdot z &= \infty \quad \forall z \neq 0 \\
    \frac{z}{\infty} &= 0 \quad \forall z \neq \infty
    \end{align*}

    Όλες οι πράξεις του ορίου που ξέρετε ισχύουν και στους μιγαδικούς
    (αρκεί να μην εμφανίζονται οι γνωστές απροσδιόριστες μορφές):
    \[
    0\cdot\infty,\frac{\infty}{\infty},0^0,1^{\infty},\infty^0
    \]

    Ο κανόνας De l' Hospital ισχύει στους μιγαδικούς.

    \paragraph{Σημείωση:}
    \begin{gather*}
    \lim_{z\to \infty}f(z) = a \in \mathbb C \iff
    \lim_{z\to0}f\left(\frac{1}{z}\right) = a\in\mathbb C  \\
    \lim_{z\to z_0}f(z) = \infty \iff \lim_{z\to z_0}\frac{1}{f(z)} = 0\\
    \lim_{z\to z_0}f(z) = 0 \iff \lim_{z\to z_0} \left|f(z)\right|=0
    \end{gather*}

    \begin{theorem*}[sidebyside,width=\textwidth]{}
    	Έστω \( \arg z:\mathbb C - \left\lbrace 0 \right\rbrace
    	\to (-\pi,\pi]
    	 \)

    	Τότε η \( \arg z \) \textbf{είναι συνεχής} στο σύνολο:
    	\[
    	\mathbb C^* = \mathbb C -
    	\left\lbrace
    	    x+iy: x \leq 0 \text{ ΚΑΙ } y = 0
    	 \right\rbrace
    	\]
    	\tcblower
    	\begin{tikzpicture}
	    	\fill[inner color=green!50!black,outer color=green!5] (-3,-2) rectangle (3,2);

    		\draw[->] (-3,0) -- (3,0) node[right] {$x$};
    		\draw[->] (0,-2) -- (0,2) node[above] {$y$};

    		\draw[line width=1mm, red!80!green] (-3.1,0) -- (0,0);
    		\filldraw[red!80!green,fill=white] (0,0) circle (4pt);
    	\end{tikzpicture}
    \end{theorem*}

    Έστω \( z = x+iy \)

    \begin{tikzpicture}
    	\draw (-2,0) -- (2,0);
    	\draw (0,-2) -- (0,2);

    	\draw(0,0) -- (1.5,1.5);
    	\draw (0.4,0) arc (0:45:.4) node[midway,right] {$\theta$};

    	\draw[dashed] (0,1.5) node[left] {$y$} -- (1.5,1.5) -- (1.5,0) node[below] {$x$};

    	\draw (current bounding box.north) node[above left] {(α) {$x>0,\ y>0$}};
    \end{tikzpicture}

    \begin{tikzpicture}
    \draw (-2,0) -- (2,0);
    \draw (0,-2) -- (0,2);

    \draw(0,0) -- (1.5,1.5) node[above right] {$(-x,y)$};
    \draw(0,0) -- (-1.5,1.5);
    \draw[dashed] (0,1.5) -- (-1.5,1.5) -- (-1.5,0);
    \draw (0.4,0) arc (0:135:.4);
    \draw (0.7,0) arc (0:45:.7) node[midway,right] {$\phi$};

    \draw[dashed] (0,1.5) -- (1.5,1.5) -- (1.5,0);

    \draw (current bounding box.north) node[above left] {(β) {$x<0,\ y>0$}};
    \end{tikzpicture}

    \begin{tikzpicture}
    \draw (-2,0) -- (2,0);
    \draw (0,-2) -- (0,2);

    \draw(0,0) -- (1.5,1.5) node[above right] {$(-x,-y)$};
    \draw[dashed] (0,0) -- (-1.5,0) -- (-1.5,-1.5) -- (0,-1.5);
    \draw (0,0) -- (-1.5,-1.5);
    \draw (-0.4,0) arc (180:225:.4) node[midway,left,yshift=-1mm] {$\mathsmaller{\theta_a}$};
    \draw (0.7,0) arc (0:45:.7) node[midway,right] {$\theta_a$};
    \draw (0.5,0) arc(360:225:.5) node[midway,below right] {$-\pi+\theta_a$};

    \draw[dashed] (0,1.5) -- (1.5,1.5) -- (1.5,0);

    \draw (current bounding box.north) node[above left] {(γ) {$x<0,\ y<0$}};
    \end{tikzpicture}

        \begin{tikzpicture}
        \draw (-2,0) -- (2,0);
        \draw (0,-2) -- (0,2);

        \draw(0,0) --(1.5,-1.5);
        \draw[dashed] (1.5,0) -- (1.5,-1.5) -- (0,-1.5);
        \draw[->] (0.7,0) arc (360:315:.7);

        \draw (current bounding box.north) node[above left] {(δ) {$x>0,\ y<0$}};
        \end{tikzpicture}


    \[
    \arg z = \begin{cases}
    \arctan\left|\frac{y}{x}\right|, \qquad & x,y>0 \\
    \pi - \arctan\left|\frac{y}{x}\right|, \qquad & x<0,\ y>0 \\
    -\pi + \arctan\left|\frac{y}{x}\right|, \qquad & x<0,\ y<0 \\
    -\arctan\left|\frac{y}{x}\right|, \qquad & x>0,\ y<0
    \end{cases}
    \]

    Για \(
    \begin{array}{ll}
    x=0,\ & \text{τότε } \arg := \frac{\pi}{2} \text{ ή } -\frac{\pi}{2}\\
    y=0,\ & \text{τότε } \arg := 0\text{ ή }\pi
    \end{array}
     \)

    Έστω \( z_0 = x_0 < 0 \)
    \begin{itemize}
    	\item Έστω \( z = x_0+it \quad (t>0) \)

    	Για \( t\to0^+,\ z\to z_0=x_0 \), αλλά:
    	\[
    	\lim_{z\to z_0}\arg z \overset{z=x_0+it}{=}
    	\lim_{t\to0^+} \arg(x_0+it) \overset{\text{2ο τετ.}}{=}
    	\lim_{t\to0^+}\left(\pi-\arctan\left|\frac{t}{x_0}\right|\right)
    	=\pi-\arctan0=\pi
    	\]
    	\item Για \( z=x_0+it \quad (t<0) \), τότε:
    	\[
    	t\to0^-,\quad z\to z_0,\text{ και}
    	\]
    	\[
    	\lim_{z\to z_0}\arg z = \lim_{t\to0^-} \arg(x_0+it)
    	\overset{\text{3ο τετ.}}{=} -\pi+\arctan0 = -\pi
    	\]
    \end{itemize}
    Άρα το όριο στο \( z_0=x_0 \) ΔΕΝ υπάρχει, και έτσι η \( \arg z \)
    ασυνεχής στα \( z=x_0 \) με \( x_0\leq 0 \).

    Αν \( \arg z \in [0,2\pi) \) πού είναι ασυνεχής;
    
    \subsection{Μιγαδική παράγωγος}
    Την εβδομάδα της 28\textsuperscript{ης} θα γίνουν κανονικά τα μαθήματα του
    Ατρέα.
    \begin{defn*}{}
       	Έστω \( f:A \subset \mathbb C \to \mathbb C  \), \( A \) ανοικτό,
       	\( z_0 \in A \). Λέμε ότι η \( f \) είναι μιγαδικά παραγωγίσιμη στο σημείο
       	\( z_0 \), αν υπάρχει το ΟΡΙΟ:
       	\[
       	\lim_{z\to z_0}
       	\frac{f(z)-f(z_0)}{z-z_0} = a \in \mathbb C 
       	\]
       	(ή ισοδύναμα \( \lim_{h\to0}\frac{f(z_0+h)-f(z_0)}{h}=a\in\mathbb C \))
       	
       	Στο εξής το όριο αυτό συμβολίζουμε με \( f'(z_0) \) ή
       	\( \od{f(z_0)}{z} \)
    \end{defn*}
    \begin{defn*}{}
       	Αν \( f:A\in\mathbb C\to\mathbb C \), \( A \) ανοικτό, \( z_0\in A \),
       	θα λέμε στο εξής ότι η \( f \) είναι ΟΛΟΜΟΡΦΗ (ή ΑΝΑΛΥΤΙΚΗ -
       	holomorphic/analytic)
       	\textbf{στο σημείο \( \mathbf{z_0} \)}, εάν η \( f \) είναι μιγαδικά
       	παραγωγίσιμη \textbf{ΣΕ ΚΑΘΕ ΣΗΜΕΙΟ} του ανοικτού δίσκου
       	\begin{tikzpicture}[scale=0.4]
       	\filldraw[dashed,fill=green!30] (0,0) circle(1);
       	\draw (0,0) -- ++(135:1) node[midway,above,sloped] {$\epsilon$};
       	\filldraw (0,0) circle(1pt) node[above right] {$z_0$};
       	\end{tikzpicture}
       	\[
       	D_\epsilon(z_0) = \left\lbrace 
       	z\in\mathbb C: |z-z_0|<\epsilon
       	\right\rbrace
       	\]
       	για κάποιο \( \epsilon>0 \)
    \end{defn*}
    
    Αν \( f \) ολόμορφη σε ΚΑΘΕ σημείο του \( A \) λέμε ότι η \( f \) ολόμορφη στο
    \( A \).
    
    \begin{defn*}{}
       	Αν \( A \) μη ανοικτό, λέμε ότι η \( f \) ολόμορφη στο \( A \), αν
       	υπάρχει \( B \supset A \), \( B \) ανοικτό ώστε η \( f \) στο \( B \).
    \end{defn*}
    
    \paragraph{}
    Όλες οι γνωστές ιδιότητες της παραγώγου που γνωρίζετε ισχύουν και για τη
    μιγαδική παράγωγο
    \subparagraph{π.χ.}
    Έστω \( f,g \) \textbf{μιγαδικά} παραγωγίσιμες σε σημείο \( z_0 \). Τότε:
    \begin{itemize}
       	\item \( f \) παραγ. στο \( z_0 \implies f \) συνεχής στο \( z_0 \)
       	\item \( \big(af\pm by\big)'(z_0)=
       	af'(z_0)+bg'(z_0)\ \forall a,b\in\mathbb C  \)
       	\item \( \big(fg\big)'(z_0) = f'(z_0)g(z_0)+f(z_0)g'(z_0) \)
       	\item \(  \left(
       	\frac{f}{g} \right)(z_0)= \frac{f'(z_0)g(z_0)-f(z_0)g'(z_0)}{g^2(z_0)}
       	\quad \left(g(z_0)\neq0\right)
       	\)
       	\item Ο κανόνας αλυσίδας ισχύει στις μιγαδικές συναρτήσεις:
       	\[
       	\big( h\circ g \big)'(z_0)=h'\left( g(z_0) \right)g'(z_0)
       	\]
       	υπό την προϋπόθεση ότι η σύνθεση καλά ορισμένη
    \end{itemize}
    
    \paragraph{Παραγώγιση αντίστροφης συνάρτησης} %TODO toc?
    Έστω \( f \) ολόμορφη σε σημείο \( z_0 \) με \( f'(z_0)\neq 0 \).
    
    Αν \( w_0=f(z_0) \), τότε υπάρχουν \( \epsilon,\epsilon' >0 \) ώστε η
    αντίστροφη συνάρτηση \( f^{-1}:\mathrm D_\epsilon(w_0)
    \to\mathrm D_{\epsilon'}(z_0)
    \) καλά ορισμένη, ολόμορφη στο \( w_0 \) και
    \[
    \mathlarger{
       	\left( f^{-1} \right)'(w_0) = \frac{1}{f'(z_0)}
    }
    \]
    
    \paragraph{}
    \begin{theorem*}[width=.7\textwidth]{Εξισώσεις Cauchy-Riemann}
       	\vspace{15pt}
       	Έστω \( f:A\subseteq\mathbb C \to\mathbb C:f(z)=f(x+iy)  
       	= u(x+y)+iv(x,y)
       	\). Θεωρώ \( z=x+iy,\ z_0=x_0+iy_0 \) και \( A \) ανοικτό.
       	
       	Τότε:
       	
       	\( f \) μιγαδικά παραγωγίσιμη στο \( z_0 \)
       	\[
       	\hfill \Updownarrow \hfill
       	\]
       	\begin{enumlatin}
       		\item Η \( \mathbf F(x,y) = \left(
       		u(x,y),\ v(x,y)
       		\right) \) είναι \textbf{διαφορίσιμο} διανυσμ. πεδίο στο σημείο
       		\( (x_0,y_0) \)
       		\\
       		\[
       		\hfill \boxed{\text{ΚΑΙ}} \hfill
       		\]
       		\item \[\begin{cases}
       		u_x(x_0,y_0) = v_y(x_0,y_0) \\
       		u_y(x_0,y_0) = -v_x(x_0,y_0)
       		\end{cases} \xleftarrow{ \displaystyle \text{εξισώσεις C-R}}
       		\]
       	\end{enumlatin}
       	
    \end{theorem*}
    
    \paragraph{Πόρισμα (ΠΡΑΚΤΙΚΟΤΑΤΟ)}
    Αν \( f(z)=f(x+iy)=u(x,y)+iv(x,y) \) είναι έτσι ώστε:
    \begin{enumgreekparen}
       	\item \( u,v \) έχουν συνεχείς μερικές παραγώγους στο \( (x_0,y_0) \)
       	και "κοντά" στο \( (x_0,y_0) \)
       	\item \( \begin{cases}
       	u_x(x_0,y_0) = v_y(x_0,y_0) \\
       	u_y(x_0,y_0) = -v_x(x_0,y_0)
       	\end{cases} \xleftarrow{\displaystyle\text{C-R}} \)
    \end{enumgreekparen}
    
    Τότε \( (\implies) \) η \( f \) είναι μιγαδικά παραγωγίσιμη στο \( z_0=x_0+iy_0 \)
    
    \subparagraph{Παρ.}
    \begin{align*}
    z^2 &= (x+iy)^2=x^2+2ixy-y^2 =
    \\  &= x^2-y^2+i(2xy),\ \text{άρα}\\
    f &= (x^2-y^2,2xy) \quad \left| \begin{array}{l}
    u_x=v_y\\ u_y = -v_x
    \end{array} \right.
    \end{align*}
    
    \paragraph{Παρατηρήσεις}
    \begin{enumgreekparen}
       	\item
       	Έστω \( f \) μιγαδικά παραγ. συνάρτηση σε σημείο \( z_0=x_0+iy_0 \). Τότε
       	εξ' ορισμού υπάρχει το όριο
       	\[
       	f'(z_0)=\lim_{z\to z_0}\frac{f(z)-f(z_0)}{z-z_0}
       	\]
       	%TODO Atreas Graph 06
       	
       	\begin{itemize}
       		\item Έστω \( z=x+iy_0\quad (x\in\mathbb R ) \) είναι τυχαίο σημείο της
       		"οριζόντιας" ευθείας που διέρχεται από το \( z_0 \)
       		\item Για \( x\to x_0 \), τότε \( z=x+iy_0 \to x_0+iy_0=z_0 \)
       		(δηλ. \( z\to z_0 \) όταν \( x\to x_0 \) πάνω στην οριζόντια ευθεία)
       	\end{itemize}
       	
       	
       	Τότε για \( z=x+iy_0 \) έχω:
       	\begin{align*}
       	f'(z_0) &= \lim_{x\to x_0}
       	\frac{u(x,y_0)+iv(x,y_0)-\left(
       		u(x_0,y_0)+iv(x_0,y_0)
       		\right)}{x+iy_0-(x_0+iy_0)}
       	\\ &= \lim_{x\to x_0}\frac{
       		u(x,y_0)-u(x_0,y_0)
       	}{x-x_0}+i\lim_{x\to x_0}\frac{v(x,y_0)-v(x_0,y_0)}{x-x_0}
       	\\ &= \mathlarger{u_x(x_0,y_0)+iv_x(x_0,y_0)}
       	\\ &\implies \boxed{
       		\mathlarger{
       			f'(z_0) = u_x(x_0,y_0)+iv_x(x_0,y_0)
       		}
       	} := \pd{f(x_0,y_0)}{x}
       	\end{align*}
       	
       	Με όμοιο τρόπο, αν εργαστούμε κατά μήκος της "κάθετης" ευθείας που διέρχεται
       	από το \( z_0 \), έχουμε:
       	\[
       	\boxed{\mathlarger{
       			f'(z_0) = v_y(x_0,y_0)-iu_y(x_0,y_0)
       		}} := -i\pd{f(x_0,y_0)}{y}
       		\]
       		
       		\item Γεωμετρική ερμηνεία της παραγώγου
       		\begin{align*}
       		& f'(z_0)=\frac{\dif f(z_0)}{\dif z}
       		\\ \implies & \boxed{\dif f(z_0)=f'(z_0)\dif z}
       		\end{align*}
       		%TODO Atreas Graph 07
       		\[
       		\dif z := \begin{array}{l}
       		\text{στοιχειώδης όγκος} \\
       		\text{στο επίπεδο } xy
       		\end{array}
       		\]
       		\[
       		\dif f(z_0):= \begin{array}{l}
       		\text{στοιχειώδες χωρίο στο επίπεδο } uv \\
       		\text{στο οποίο μετασχηματίζεται το } \dif z\\
       		\text{μέσω της απεικόνισης} f
       		\end{array}
       		\]
       		
       		\begin{gather*}
       			\dif f(z_0) = \left|
       			f'(z_0)\right|e^{i\arg f'(z_0)}\dif z\quad
       			\mathsmaller{\left( f'(z_0)\neq 0 \right)}
       		\end{gather*}
       		
      	\end{enumgreekparen}


	\paragraph{}
	Για τις παραγώγους στοιχειωδών συναρτήσεων ισχύουν τα συνήθη από την πραγματική
	ανάλυση.
	\subparagraph{π.χ}
	Αν \( f(z)=e^z \), τότε \( (e^z)'=e^z\ \forall z\in\mathbb C  \)
	
	\begin{align*}
		f(z)= e^z &=e^{x+iy} = e^xe^{iy} = e^x(\cos y+\sin y)
		\\ &= \underbrace{e^x\cos y}_{\mathclap{u(x,y)}}
		+ i \underbrace{(e^x\sin y)}_{\mathclap{v(x,y)}}
	\end{align*}
	
	Ορίζω \( \begin{cases}
	u(x,y) = \Re(e^z) = e^x\cos y \\
	v(x,y) = \Im(e^z) = e^x\sin y
	\end{cases} \)
	
	\begin{itemize}
		\item \( u,v \) καλά ορισμένες \( \forall (x,y)\in\mathbb R^2 \), και επιπλέον
		\( u,v \) είναι \textbf{ΣΥΝΕΧΕΙΣ} \( \forall (x,y)\in\mathbb R ^2 \)
		\item \(\begin{matrix}
			u_x=e^x\cos y& u_y=-e^x\sin y\\
			v_x=e^x\sin y& v_y=e^x\cos y
		\end{matrix}\), έτσι παρατηρώ ότι \( 
		\begin{cases}
		& u_x = v_y \\ \text{ΚΑΙ } & u_y=-v_x
		\end{cases} \forall (x,y)\in\mathbb R ^2
		 \)
	\end{itemize}
	\( \xRightarrow{\text{πόρισμα}} f(z)=e^z \) μιγαδικά παραγωγίσιμη \( \forall z\in\mathbb C  \)
	\begin{itemize}
		\item Γνωρίζω ότι αν η \( f=u+iv \) είναι μιγ. παραγ., τότε \( f'(z)=u_x+iv_x \).
		
		\textbf{Έτσι} στην προκειμένη περίπτωση:
		\begin{align*}
		f'(z)=\left( e^z \right)'=u_x+iv_x=e^x\cos y+ie^x\sin y =
		e^x(\cos y+i\sin y)=e^xe^{iy}=e^z
		\end{align*}
	\end{itemize}
	
	\subparagraph{π.χ}
	\( \mathrm{Log}z=\frac{1}{z}\ \forall z \in \mathbb C^* = \mathbb C -
	\left\lbrace x+iy: x\leq0 \text{ και } y=0 \right\rbrace
	\Big(
	\text{υπό την προϋπόθεση ότι } \arg z \in (-\pi,\pi]\
	\Big)
	 \) \\ διότι
	 \( \mathrm{Log} z = w \xLeftrightarrow{\text{ορ.}} z=e^w \),
	 άρα \( \forall z \in\mathbb C ^* \), από το θεώρ. παραγώγισης αντίστροφης
	 συνάρτησης έχουμε: \( (\mathrm{Log}z)' = \frac{1}{e^w}=\frac{1}{z} \)
	 
	 Με την ίδια λογική (και με χρήση των ιδιοτήτων παραγώγου) αποδεικνύεται ότι
	 \begin{itemize}
	 	\item \( (z^n)' =nz^{n-1}\quad \forall n\in\mathbb N \quad \forall z\in\mathbb C \)
	 	\item \( 
	 	(z^{-n})' = -nz^{-n-1}\quad\forall n\in\mathbb N \quad\forall z\in
	 	\mathbb C - \left\lbrace 0 \right\rbrace
	 	 \)
	    \item \( 
	    (z^a)'=az^{a-1}\quad\forall a\in\mathbb Q \text{
	    	ή $a$ άρρητος ή $a$ έχει μη μηδενικό φανταστικό μέρος
	    	}\quad\forall z\in\mathbb C^* (\mathbb C^* \text{ 
	    	όπως στο λογάριθμο πριν
	    	})
	     \)
	    \item \( (\sin z)'=\cos z\quad\forall z\in\mathbb C  \)
	    \item \( (\cos z)'=-\sin z \quad\forall z\in\mathbb C  \)
	    \item \( (\sinh z)' = \cosh z\quad\forall z\in\mathbb C \)
	    \item \( (\cosh z)' = \sinh z\quad\forall z\in\mathbb C \)
	    \item \( (a^z)'=a^z\mathrm{Log}a\quad\forall z\int\mathbb C \)
	 \end{itemize}
	 κλπ.
	 
	 \subsection{Ασκήσεις}
	 \paragraph{} ΝΔΟ
	 η \( f(z)=\bar z \) ΔΕΝ είναι μιγαδικά παραγωγίσιμη \textbf{σε κανένα}
	 σημείο του \( \mathbb C \).
	 
	 \begin{itemize}
	 	\item \( \bar z = \overline{x+iy}=x-iy \), ορίζω
	 	\( \left| \begin{array}{l}
	 	u(x,y) = x \\ v(x,y) = -y
	 	\end{array} \right. \)
	 	\item Προφανώς \( u \) και \( v \) καλά ορισμένες και συνεχείς
	 	\( \forall (x,y)\in\mathbb R^2 \), αλλά:
	 	\[
	 	u_x=1\neq -1 = v_y
	 	\]
	 	\( \forall(x,y)\in \mathbb R \), άρα αφού η μία από τις δύο εξισ.
	 	C-R δεν ισχύει \underline{\( \forall(x,y)\in\mathbb R^2 \)},
	 	η \( f(z)=\bar z \) \textbf{ΔΕΝ} είναι μιγαδικά παραγ.
	 	\( \forall z\in\mathbb C \).
	 \end{itemize}
	 
	 %TODO Atreas Graph 08
	 %TODO Atreas Graph 09
	 
	 \paragraph{}
	 \begin{gather*}
	 f(z)=e^z=e^x\cos y+ie^x\sin y \\
	 \left|
	 \begin{array}{l}
	 u = e^x\cos y_0 \\ v=e^x\sin y_0
	 \end{array}
	 \right.
	 \end{gather*}
	 
	 %TODO Atreas Graph 10
	 
	 \paragraph{Άσκ. 2}
	 Η συνάρτηση \( f(z)=|z| \) \textbf{ΔΕΝ} είναι μιγαδικά παραγωγίσιμη σε
	 \textbf{ΚΑΝΕΝΑ} σημείο του \( \mathbb C  \).
	 
	 \begin{infobox}{}
	 	Οι εξισώσεις C-R σε πολικές συντ/νες είναι οι εξής:
	 	\[
	 	\begin{cases}
	 	u_\rho = \frac{1}{\rho}v_\theta \quad \forall \rho>0,
	 	         \theta\in(-\pi,\pi]\\
	 	u_\theta=-\rho v_\rho
	 	\end{cases}
	 	\]
	 	\tcblower
	 	\begin{align*}
	 	f(z) &= f(x+iy) \\
	 	     &= f\left( |z|e^{i\arg z} \right) = f\left(\rho e^{i\theta}\right)
	 	     = u(\rho,\theta)+iv(\rho,\theta)
	 	\end{align*}
	 \end{infobox}
	 
	 \( f(z)=|z|=\rho \), άρα \( \begin{cases}
	 u(\rho,\theta)=\rho \\ v(\rho,\theta)=0
	 \end{cases} \)
	 
	 Οι \( u,v \) καλά ορισμένες και συνεχείς \( \forall \rho>0,
	 \theta\in (-\pi,\pi]
	  \) αλλά \[
	  u_\rho = 1 \neq \frac{1}{\rho}\cdot 0 =\frac{1}{\rho}v_\theta
	  \quad \forall \rho>0,\theta\in(-\pi,\pi]
	  \]
	  και αφού μία από τις εξισώσεις C-R δεν ισχύει \( \forall \rho>0,
	  \theta\in(-\pi,\pi]
	   \) αναγκαστικά η \( f(z)=|z| \) δεν είναι μιγαδικά παραγ. σε κανένα
	   σημείο του \( \mathbb C  \).
	\subparagraph{π.χ}
	\begin{align*}
	f(z) &= \frac{\bar z}{|z|^2} \quad z\neq0
	\\ &\overset{|z|^2=z\bar z}{=} \frac{\bar z}{z\bar z}=\frac{1}{z}
	\end{align*}
	άρα η \( f \) είναι παραγωγίσιμη.
	
	\paragraph{Άσκ. 3} Υπολογίστε τα όρια:
	\begin{enumgreekparen}
		\item \( 
		\displaystyle \lim_{z\to0} \frac{e^{z^2}-1}{z^2}
		 \)
		\item \( 
		\displaystyle \lim_{z\to1} \frac{z^2-1}{\bar z^2-1}
		 \)
		\item \( 
		\displaystyle \lim_{z\to \infty} e^z
		 \)
	\end{enumgreekparen}
	\begin{infobox}{}
		Στα όρια ισχύει ο De L' Hospital
	\end{infobox}
	\subparagraph{}\begin{enumgreekparen}
		\item
		\begin{align*}
		\lim_{z\to0} \frac{e^{z^2}-1}{z^2} 
		&\underbrace{\overset{\left(\frac{0}{0}\right)}
			{\underset{\text{L'Hospital}}{=}}}_{
			\mathclap{\text{διότι $e^{z^2}-1$ και $z^2$ μιγ. παραγ.}}}
		\lim_{z\to 0} \frac{2ze^{z^2}-0}{2z} = \lim_{z\to0}e^{z^2}=e^0=1
		\end{align*}
		
        \item
        Θα προσπαθήσω να αποδείξω ότι το όριο δεν υπάρχει, κάτι που φαντάζομαι
        επειδή μέσα στο όριο υπάρχει ο \( \bar z \).
        %TODO Atreas Graph 11
        \begin{itemize}
        	\item Θεωρώ την "κίνηση κατά μήκος του οριζόντιου άξονα" που διέρχεται
        	      από το \( z_0 =1 \).
        	      \\
        	      \textbf{Δηλ. } θεωρώ σημεία \( z \) της μορφής \[ z=x+i0 \quad
        	      (x\in\mathbb R )
        	      \]
        	      
        	      Προφανώς για \( x\to 1 \), έχω: \( z\to z_0=1 \).\\
        	      Τότε \( \forall z=x \) έχω:
        	      \begin{align*}
        	      \lim_{z\to 1}\frac{z^2-1}{\bar z^2-1}
        	      \overset{\text{κατα μήκος}}{\underset{\text{του οριζ. άξονα}}{=}}
        	      \lim_{x\to 1}\frac{x^2-1}{x^2-1}=1
        	      \end{align*}
            \item Θεωρώ την "κίνηση κατά μήκος του κάθετου άξονα" που διέρχεται
                  από το \( z_0=1 \), δηλαδή σημεία:
                  \[
                  z=1+ix\quad (x\in\mathbb R )
                  \]
                  
                  Προφανώς για \( x\to0 \), έχω \( z\to z_0=1 \), και
                  \begin{align*}
                  \lim_{z\to1} \frac{z^2-1}{\bar z^2-1}
                  &\overset{\text{κατα μήκος}}{%
                  	\underset{\text{του κατακόρυφου άξονα}}{=}}
                  \lim_{x\to 0}\frac{(1+ix)^2-1}{(1-ix)^2-1}
                  =\lim_{x\to0}
                  \frac{\cancel{1}+2ix-x^2-\cancel{1}}{\cancel{1}-2ix-x^2-\cancel{1}}
                  \\ &= \lim_{x\to0} \frac{2ix-x^2}{-2ix-x^2}
                  =\lim_{x\to 0}\frac{2i-x}{-2i-x}=\frac{2i}{-2i}=-1
                  \end{align*}
        \end{itemize}
        Εφόσον \( 1\neq -1 \) το όριο ΔΕΝ υπάρχει.
        
        \item \( \lim\limits_{x\to\infty}e^x=? \)
        \begin{itemize}
        	\item Έστω \( z=x \quad (x<0) \), για \( x\to -\infty \), τότε
        	\( z\to \infty \) και \( \lim\limits_{z\to \infty} e^z
        	=\lim\limits_{x\to-\infty}e^x=0
        	 \)
        	\item Έστω \( z=x \quad (x>0) \), για \( x\to +\infty \), τότε
        	\( z\to \infty \), αλλά: \( \lim\limits_{z\to \infty} e^z
        	=\lim\limits_{x\to+\infty}e^x=+\infty
        	\), συνεπώς το \( \lim\limits_{z\to \infty}e^z \) ΔΕΝ υπάρχει.
        \end{itemize}
	\end{enumgreekparen}
	
	\paragraph{Άσκ. 4}
	Αν \( f(z)=u+iv \) είναι ακεραία (ολόμορφη στο \( \mathbb C \)) και αν
	\[
	au+bv =c
	\] όπου \( a,b,c\in\mathbb R \) σταθερές όχι όλες ίσες με μηδέν, ΝΔΟ
	\( f(z)=A, \ A\in\mathbb C \) σταθερά.
	
	\begin{itemize}
		\item Έστω \underline{\( c=0 \)}, εξ' υποθέσεως \( a^2+b^2\neq 0 \)
		\item Έστω \( c\neq 0 \), πάλι πρέπει \( a^2+b^2\neq 0 \)
		      (διότι αλλιώς \( 0=c \), άτοπο)
		\item Τελικά \( a^2+b^2\neq 0 \) σε κάθε περίπτωση.
	\end{itemize}


    \begin{align*}
    \begin{cases}
    au_x+bv_x = 0 \\
    au_y+bv_y = 0
    \end{cases} &\implies \left[
    \begin{matrix}
    u_x & v_x \\ u_y & v_y
    \end{matrix}
    \right]\left[\begin{matrix}
    a \\ b
    \end{matrix}\right] = \left[\begin{matrix}
    0 \\ 0
    \end{matrix}\right]
    \\ &\xRightarrow[u_y=-v_x\text{ αφού $f$ ακεραία}]{u_x=v_y}
    \left[\begin{matrix}
    u_x&-u_y\\ u_y& u_x
    \end{matrix}\right]\left[
    \begin{matrix}
    a\\b
    \end{matrix}
    \right]=\left[\begin{matrix}
    0 \\ 0
    \end{matrix}\right]
    \end{align*}
    \begin{gather*}
    \left|\begin{matrix}
    u_x & -u_y \\ u_y & u_y
    \end{matrix}\right| = u_x^2+u_y^2
    \end{gather*}
    και επειδή \( a^+b^2\neq 0 \), πρέπει \( u_x^2+u_y^2=0 \) για να έχει λύση
    το σύστημα \( \implies u_x=0 \) και \( u_y=0 
    \xRightarrow{\text{C-R}} u_x=u_y=v_x=v_y=0 \ \forall (x,y)\in\mathbb R ^2
    \implies f(z) = A\in\mathbb C
    \) σταθερά.



	\newpage

	\part{Κεχαγιάς}
	Σπιτεργασίες λιγότερες από πέρσι, για 1 βαθμό, αφορούν μόνο το μέρος του Κεχ.
	\begin{enumerate}
		\item ΜΙΓΑΔΙΚΟΙ ΑΡΙΘΜΟΙ
		\item ΒΑΣΙΚΕΣ ΜΙΓΑΔΙΚΕΣ ΣΥΝΑΡΤΗΣΕΙΣ
		\item ΑΚΟΛΟΥΘΙΕΣ, ΣΕΙΡΕΣ
		\item ΔΥΝΑΜΟΣΕΙΡΕΣ
		\item ΑΡΜΟΝΙΚΕΣ ΣΥΝΑΡΤΗΣΕΙΣ
		\item ΔΙΑΦΟΡΙΚΕΣ ΕΞΙΣΩΣΕΙΣ με μερικές παραγώγους
	\end{enumerate}

	\setcounter{section}{0}

	\section{Μιγαδικοί αριθμοί}
	\begin{align*}
	    z = & x+iy \in \mathbb C \\
	    & x,y \in \mathbb R \qquad i^2=-1
	\end{align*}
	\begin{align*}
	z_1 &= x_1 +iy_1 \\
	z_2 &= x_2 +iy_2 \\
	z_1+z_2 &= (x_1+x_2)+i(y_1+y_2) \\
	z_1\cdot z_2 &= (x_1+iy_1)\cdot(x_2+iy_2) \\
	&= x_1x_2+iy_1y_2+ix_1y_2+ix_2y_1 \\
	&= (x_1x_2-y_1y_2)+i(x_1y_2+x_2y_1) \\
	\frac{z_1}{z_2} &= \frac{x_1+iy_1}{x_2+iy_2}
	= \frac{(x_1+iy_1)(x_2-iy_2)}{(x_2+iy^2)(x_2-iy_2)}
	\\ &= \frac{x_1x_2+y_1y_2}{x_2^2+y_2^2} + i \frac{-x_1y_2+x_2y_1}{x_2^2+y_2^2}
	\\ z &= x+iy
	\\ \bar{z} &= x-iy
	\\ \Re(z) &= x \in \mathbb R
	\\ \Im(z) &= y \in \mathbb R
	\end{align*}

	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=2.5]
		\draw[->] (0,-0.5) -- (0,1.5) node[above right]{$y$};
		\draw[->] (-0.5,0) -- (1.7,0) node[below right]{$x$};

		\draw[gray,dashed]
			(0,1) node[above right,black] {$y$}
			-- (1,1) --
			(1,0) node[below,black] {$x$};
		\filldraw (1,1) circle(0.8pt) node[above right] {$z=x+iy$} ;

		\draw(0,0) -- (1,1) node[midway,above,sloped] {$r$};
		\draw[->] (.3,0) arc (0:45:.3) node[midway,right] {$\theta$};

		\draw (current bounding box.south) node {$r=\sqrt{x^2+y^2}$};
		\draw (current bounding box.south) node[below] {$\theta=\arctan\frac{y}{x}$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\[
	r = \sqrt{x^2+y^2} = \sqrt{z\bar{z}} = |z| \leftarrow \text{μέτρο του } z
	\]
	γενίκευση της απόλυτης τιμής (δηλ. \( z=x \in \mathbb R,\ |z|=\sqrt{x^2}=|x| \))

	\begin{align*}
	z=x+iy &= r\cdot\cos\theta + ir\sin\theta \\
	&= r(\cos\theta+i\sin\theta) \\
	&= r\cdot e^{i\theta} \quad \text{(Euler)}
	\end{align*}
	\begin{align*}
	e^{i\theta} &= \cos\theta+i\sin\theta \text{ διότι}\\
	e^{i\theta} &= 1 + i\theta + \frac{(i\theta)^2}{2!} + \frac{(i\theta)^3}{3!}
	+ \frac{(i\theta)^4}{4!} + \dots \\
	&= \left(
	    1 - \frac{\theta^2}{2!} + \frac{\theta^4}{4!} - \dots
	\right) + i \left(
	    \theta-\frac{\theta^3}{3!} + \frac{\theta^5}{5!} - \dots
	\right)
	\\ &= \cos\theta+i\sin\theta
	\end{align*}

	Επίσης:
	\begin{align*}
	z &= x+iy \\
	&= \sqrt{x^2+y^2} \left( \frac{x}{\sqrt{x^2+y^2}}+i\frac{y}{\sqrt{x^2+y^2}} \right)
	\\ &= r \cdot (\cos\theta + i\sin\theta)
	\\ &= r \cos\theta + ir\sin\theta
	\end{align*}

	\begin{tikzpicture}[scale=2]
	\draw[->] (0,-1.5) -- (0,1.5);
	\draw[->] (-1.5,0) -- (1.5,0);

	\draw[gray,dashed] (0,1) -- (1,1) -- (1,0);
	\draw[gray,dashed] (0,-1) -- (-1,-1) -- (-1,0);

	\filldraw (1,1) circle(0.8pt) node[above right] {$z_1=1+i$} ;
	\filldraw (-1,-1) circle(0.8pt) node[above left] {$z_2=-1-i$} ;

	\draw[->,thick] (0,0) -- (1,1);
	\draw[->,thick] (0,0) -- (-1,-1);
	\draw[->] (.7,0) arc (0:45:.7);
	\draw[->] (.2,0) arc (0:225:.2);

	\end{tikzpicture}

	\begin{gather*}
		z_1=1+i = \sqrt{2}\cdot e^{i\sfrac{\pi}{4}} \\
		r_1 = \sqrt{1^2+1^2} = \sqrt{2} \\
		\theta_1 = \arctan\frac{1}{1} = \frac{\pi}{4}
	\end{gather*}
	\begin{gather*}
		z_2=-1-i=\sqrt{2}e^{i\sfrac{5\pi}{4}} = \sqrt{2}e^{i\cdot\left(
			-\sfrac{3\pi}{4} = \sqrt{2}e^{i\sfrac{13\pi}{4}}
			\right)} \\
		r_2=\sqrt{(-1)^2+(-1)^2} = \sqrt{2} \\
		\theta_2 = \arctan\frac{-1}{-1} = \frac{\pi}{4}
	\end{gather*}

	Γενικά: \( \mathlarger{-1-i=\sqrt{2}e^{i\left(
			\frac{5\pi}{4}+2k \pi
			\right)}},\quad k \in \mathbb Z \)

    \subsection{Συναρτήσεις}
    \[
    \mathlarger{\mathlarger{\mathbb C \to \mathbb R}}
    \]
    \begin{gather*}
    z=x+iy \\
    \mathrm{mod}(z)= \sqrt{x^2+y^2} \\
    \arg(z) = \begin{cases}
    \theta_0 \quad & \text{αν } z \in \text{1\textsuperscript{ο} τεταρτημόριο} \\
    \pi - \theta_0 \quad & \text{αν } z \in \text{2\textsuperscript{ο} τεταρτημόριο} \\
    \pi + \theta_0 \quad & \text{αν } z \in \text{3\textsuperscript{ο} τεταρτημόριο} \\
    2\pi - \theta_0 \quad & \text{αν } z \in \text{4\textsuperscript{ο} τεταρτημόριο}
    \end{cases} \qquad \theta_0 = \arctan\left(\left|\frac{y}{x}\right|\right) \\
    \forall z \in \mathbb C - \left\lbrace 0 \right\rbrace\ \arg(z) \in [0,2\pi)
    \end{gather*}

    Ορίζω και την πλειότιμη συνάρτηση \( \mathrm{arg}(z) = \left\lbrace
    \arg(z)+2k\pi,\ k \in \mathbb Z
     \right\rbrace \)

    \begin{align*}
    z = x+iy &= \mathrm{mod}(z) \cdot e^{i\arg(z)}
    \\ &= \mathrm{mod}(z) \cdot e^{i\left(\arg(z)+2k\pi\right)}
    \end{align*}
    \begin{align*}
    z_1 = \mathrm{mod}(z_1)e^{i\arg(z_1)}\\
    z_2 = \mathrm{mod}(z_2)e^{i\arg(z_2)}\\
    z_1z_2 = \mathrm{mod}(z_1)\mathrm{mod}(z_2)e^{i\cdot\left(
    	\arg(z_1)+\arg(z_2)
    	\right)} \\
    \arg(z_1z_2) \neq \arg(z_1)+\arg(z_2) \text{ επειδή} \\
    \arg\left(
        e^{i\frac{7\pi}{4}}e^{i\frac{7\pi}{4}}    \right) =
         \frac{7\pi}{4} + \frac{7\pi}{4} -2\pi
    \end{align*}

    Γενικά, αν \( A+B = \left\lbrace a+b: a \in A, b \in B \right\rbrace \), τότε:
    \[
    \mathrm{arg}(z_1z_2) = \mathrm{arg}(z_1) + \mathrm{arg}(z_2)
    \]

    Όμως:
    \begin{align*}
    \mathrm{arg}(z^z) &= \mathrm{arg}(z)+\mathrm{arg}(z) \\
    &\neq 2\mathrm{arg}(z)
    \end{align*}
    διότι:
    \begin{gather*}
    	A = \left\lbrace a_1,a_2,\dots \right\rbrace \\
    	B = \left\lbrace b_1,b_2,\dots \right\rbrace \\
    	A+B = \left\lbrace a+b: a\in A, b\in B \right\rbrace \\
    	A+A = \left\lbrace a_1+a_2:a_1,a_2\in A \right\rbrace \\
    	2A = \left\lbrace 2a:a\in A \right\rbrace \\[.3pt]
    	A = \left\lbrace 1,2,3 \right\rbrace \\
    	B = \left\lbrace 4,5 \right\rbrace \\
    	A+B = \left\lbrace a+b:a\in A, b\in B \right\rbrace
    	= \left\lbrace 1+4,1+5,2+4,2+5,3+4,3+5 \right\rbrace
    	= \left\lbrace 5,6,7,8 \right\rbrace\\
    	A+A = \left\lbrace 2,3,4,5,6 \right\rbrace \\
    	2A = \left\lbrace 2,4,6 \right\rbrace
    \end{gather*}


   	\subsection{n-οστές ρίζες}
   	\[
   	z = a^{\sfrac{1}{n}} \iff z^n=a
   	\]
   	Δηλ. ποιο \( z \) ικανοποιεί αυτή
   	\begin{align*}
   	a &= |a|e^{i\theta} \\
   	z &= re^{i\phi}
   	\end{align*}
   	\begin{align*}
   	& \left( re^{i\phi} \right)^n = |a|e^{i\theta} \\
   	\implies& r^n\cdot e ^{in\phi} = |a|e^{i\theta} \\
   	\implies& r^n\cdot(\cos n\phi+i\sin n\phi) = |a|\cdot(\cos\theta+i\sin\theta)\\
   	\implies& \begin{cases}
   	r^n=|a|\implies r =\sqrt[n]{|a|} \\
   	\left.\begin{array}{l}
   	\cos(n\phi)=\cos\theta \\
   	\sin(n\phi)=\sin\theta \implies
   	\end{array}\right| \implies
   	n\phi = \theta+2k\pi \ \in\mathbb Z \implies \phi=\frac{\theta+2k\pi}{n}
   	\end{cases} \\
   	\implies& z=a^{\sfrac{1}{n}} = \sqrt[n]{|a|}\cdot
   	e^{\sfrac{i(\theta+2k\pi)}{n}} \quad k\in\mathbb Z
   	\end{align*}

   	(Όμως αρκεί να πάρω \( k\in\left\lbrace 0,1,\dots,N-1 \right\rbrace \))

   	\[
   	a^{\sfrac{1}{n}} = \left\lbrace
   	\quad \sqrt[n]{|a|}e^{\sfrac{i\theta}{n}},\
   	\sqrt[n]{|a|}e^{\frac{i\theta+2\pi}{n}},\dots
   	\right.
   	\]
   	
   	\begin{tikzpicture}
   		\draw (-4.5,0) -- (4.5,0);
   		\draw (0,-4.5) -- (0,4.5);
   		
   		\draw (0,0) circle(4);
   		
   		\draw[very thick,->,blue!50!black] (0,0) -- ++(25:4)
   		node[right,black,xshift=2mm] {$u_1= \sqrt[n]{|a|}e^\frac{i\theta+2\pi}{n} $};
   		
   		\draw[very thick,->,blue!50!black] (0,0) -- ++(50:4)
   		node[right,black,xshift=2mm] {$u_0=\sqrt[n]{|a|}\cdot e^{\sfrac{i\theta}{n}}=
   			u_n=\sqrt[n]{|a|}e^\frac{i\theta+2k\pi}{n} $};
   		
   		\draw (1,0) arc (0:25:1) node[midway,right] {$\sfrac{\theta}{n}$};
   		\draw[<->] ++(25:3) arc (25:50:3) node[midway,right] {$\sfrac{2\pi}{n}$};
   		
   		\filldraw ++(-25:4) circle (.7mm) node[right,xshift=2mm]
   		{$u_{n-1}= \sqrt[n]{|a|}e^\frac{i\theta+2(n-1)\pi}{n} $};
   	\end{tikzpicture}

   	\paragraph{Παρ.} \( a^{\sfrac{1}{2}} = 1^{\sfrac{1}{2}} \)
   	\begin{gather*}
   	a=1=1\cdot e^{i0} \quad |a|=1,\theta=0\\
   	u_0 = \sqrt[2]{1}\cdot e^{i\left(\frac{0+2\cdot0\cdot\pi}{2}\right)}=e^{i0}=1 \\
   	u_1 = \sqrt[2]{1}\cdot e^{i\left(\frac{0+2\cdot\pi}{2}\right)}=e^{i\pi}=-1
   	\end{gather*}
   	\begin{tikzpicture}
   		\draw (-2,0) -- (2,0);
   		\draw (0,-2) -- (0,2);
   		
   		\draw (0,0) circle (1.7);
   		\filldraw (1.7,0) circle (2pt) node[below right] {$u_0=1$};
   		\filldraw (-1.7,0) circle (2pt) node[below left] {$u_1$};
   	\end{tikzpicture}

   	\paragraph{Παρ.} \( a^{\sfrac{1}{3}}=1^{\sfrac{1}{3}}=z \)
   	\begin{gather*}
   	a=1=e^{i0},|a|=1,\theta=0 \\
   	u_0 = 1\\
   	u_1 =e^{\sfrac{i2\pi}{3}} = \frac{-1+i\sqrt{3}}{2} \\
   	u_2 =e^{\sfrac{i4\pi}{3}} = \frac{-1-i\sqrt{3}}{2}
   	\end{gather*}
   	\begin{tikzpicture}
   	\draw[->] (-2.3,0) -- (2.3,0);
   	\draw[->] (0,-2.3) -- (0,2.3);
   	
   	\draw (0,0) circle (2);
   	\filldraw (2,0) circle (2pt) node[below right] {$u_0=1$};
   	\filldraw ++(120:2) circle (2pt) node[above left] {$u_1$};
   	\draw (0,0) -- ++(120:2);
   	\filldraw ++(240:2) circle (2pt) node[below left] {$u_2$};
   	\draw (0,0) -- ++(240:2);
   	
   	\draw[->] (0.5,0)  arc(0:120:0.5) node[midway,right] {$\sfrac{2\pi}{3}$};
   	\draw[->] ++(120:0.4)  arc(120:240:0.4) node[midway,below left] {$\sfrac{2\pi}{3}$};
   	\draw[->] ++(240:0.7)  arc(240:360:0.7) node[midway,below right] {$\sfrac{2\pi}{3}$};
   	\end{tikzpicture}
   	\subparagraph{Διαφορετικά}
   	\begin{gather*}
   	1^{\sfrac{1}{3}}=z \iff 1=z^3 \\
   	\iff z^3-1 = 0 \\
   	\iff (z-1)(z^2+z+1)=0 \\
   	\iff (z-1)\left(z+\frac{1-i\sqrt{3}}{2}\right)\left(
   	z+\frac{1+i\sqrt{3}}{2}\right) = 0
   	\end{gather*}

   	\paragraph{Παρ.} \( 1^{\sfrac{1}{11}}=z \iff 1=z^{11} \)
   	\begin{gather*}
   	    \iff z^{11}-1 = 0 \\
   		\iff (z-1)(z^{11}+z^{10}+\cdots+z^1+1) = 0
   	\end{gather*}
   	\[
   	\left\lbrace u_09,u_1,\dots,u_{10} \right\rbrace
   	\]
   	
   	\begin{tikzpicture}
	   	\draw[->] (-2.3,0) -- (2.3,0);
	   	\draw[->] (0,-2.3) -- (0,2.3);
   	
   		\draw[very thick] (0:2) \foreach \x in {32.727,65.454,...,360} {
   			-- (\x:2)
   		} -- cycle (90:2) ;
   	\end{tikzpicture}



    \section{Βασικές μιγαδικές συναρτήσεις}
    \( e^z,\ \log(z) \)
    \[
    e^z \overset{\text{ορισμός}}{=} e^xe^{iy}
    = e^x(\cos y+i\sin y)
    \]

    Ήξερα \( \begin{array}{l}
    e^x: \mathbb R \to \mathbb R  \\
    e^{iy}: \mathbb R \to \mathbb C
    \end{array} \).

    Τώρα η νέα συνάρτηση \( e^z: \mathbb C \to \mathbb C \) και \textbf{γενικεύει}
    τις δύο προηγούμενες συναρτήσεις.

    \paragraph{Παρ.}
    \begin{align*}
    e^{1+i}= ee^i &= e\cdot(\cos 1+i\sin 1) \\ &= e\cdot\cos1+i\cdot e\cdot \sin 1
    \\ \Re\left(e^{1+i}\right) &= e\cos1
    \\ \Im\left(e^{1+i}\right) &= e\sin1
    \end{align*}

    \paragraph{}
    \begin{align*}
    \log(e) &= 1 \\
    \log(-1) &= \log\left(e^{i(\pi+2k\pi)} \right) = i(\pi+2k\pi)
    \end{align*}
    Δηλ. η λογαριθμική συνάρτηση είναι \textbf{πλειότιμη}.
    \begin{align*}
    z &= |z|e^{i\theta} \\
    \log(z) &= \ln\left(|z|\right)+i\theta
    \end{align*}

    \paragraph{Ορίζω}
    \subparagraph{Πλειότιμη} \( \log(z) = \ln\left(|z|\right)+i\mathrm{arg}(z) \)
    \subparagraph{Μονότιμη} \( \mathrm{Log}(z) = \ln\left(|z|\right)+i\arg(z)\)
    είναι ο πρωτεύων κλάδος της πλειότιμης

    \begin{align*}
    \log(1+i) &= \log\left(
        \sqrt{2}e^{i\left(\sfrac{\pi}{4}+2k\pi \right)}
    \right) \\ &=
    \log\left(\sqrt{2}\right) + i\left( \frac{\pi}{4} +2k\pi \right)
    \end{align*}
    \begin{align*}
    \left\lbrace
    \frac{1}{2}\ln(2) + i\left( \frac{\pi}{4} +2 k \pi \right)
     \right\rbrace
    \end{align*}

    \subsection{}
    Από σήμερα: \( \arg(z) \in (-\pi,\pi] \)

    Πριν 7 ημέρες: \( \cancel{e^z=e^{x+iy}=e^x{\cos y+i\sin y}} \)

    \paragraph{Σήμερα:} \( \exp(z) \overset{\text{ορ}}{=}
    1+z+\frac{z^2}{2!}+\dots=\sum_{n=0}^\infty \frac{z^n}{n!} \)

    \begin{theorem*}{}
    	Η \( \exp(z) \) είναι παραγωγίσιμη σε κάθε \( z\in\mathbb C  \)
    	και ικανοποιεί:
    	\begin{enumparen}
    		\item \( \forall z: \left(\exp(z)\right)' = \exp(z) \)
    		\item \( \forall z_1,z_2:\exp(z_1+z_2)=\exp(z_1)\exp(z_2) \)
    		\item \( \forall \theta\in\mathbb R
    		:\exp(i\theta)=\cos\theta+i\sin\theta \)
    	\end{enumparen}
    \end{theorem*}
    \subparagraph{Απόδ.}
    \begin{enumparen}{}
    	\item \begin{align*}
    	\left(\exp(z)\right)'
    	&= \left(1+z+\frac{z^2}{2!}+\frac{z^3}{3!}+\dots\right)'
    	\\ &= 0+1+z+\frac{z^2}{2!}+\dots = \exp(z)
    	\end{align*}
    	\item \( g(z)=\exp(z)\exp(\zeta-z) \)
    	\begin{align*}
    	\od{g}{z} &=
    	\exp(z)\exp(\zeta-z)+\exp(z)\exp(\zeta-z)(-1) = 0
    	\\ \implies g(z) &= c \implies c=g(0)=\exp(\zeta) \\
    	\implies \exp(\zeta)&=g(z)=\exp(z)\exp(\zeta-z)
    	\end{align*}

    	\textbf{Θέτω:} \( z=z_1,\ \zeta=z_1+z_2 \)

    	\textbf{Οπότε:}
    	\[
    	\exp(z_1+z_2) = \exp(z_1)\cdot\exp(z_2)
    	\]

    	\item \begin{align*}
    	\exp(i\theta) &= 1+i\theta + \frac{(i\theta)^2}{2!} + \frac{(i\theta)^3}{3!}
    	+\frac{(i\theta)^4}{4!} + \dots
    	\\ &= \left(1-\frac{\theta^2}{2!}+\frac{\theta^4}{4!}-\dots \right)
    	+ i\cdot\left(
    	\theta-\frac{\theta^3}{3!}+\dots
    	\right)
    	\\ &= \cos\theta+i\sin\theta
    	\end{align*}

    	\paragraph{\( \exp(z) \quad e^z \)}
    	\begin{align*}
    	\exp(1+i)&=1+(1+i)+\frac{(1+i)^2}{2!}+\dots\\[.4pt]
    	e^{1+i} &= 1+(i+1)+\dots\\
    	\text{ή}\quad &\text{ο αρ. $e=2.718$ υψωμένος στη μιγαδική δύναμη } 1+i
    	\end{align*}

    	\paragraph{}
    	\begin{theorem*}{}
    		Η \( \exp(z) \) είναι περιοδική με περίοδο \( 2\pi i \)
    	\end{theorem*}
    	\subparagraph{Απόδ.}
    	\[
    	\exp(z+2\pi i) = \exp(z)\exp(2\pi i) = \exp(z)
    	\]

    	Η εικόνα του συνόλου \( A \subseteq \mathbb C  \) υπό την συνάρτηση \( f(z) \)
    	Δηλ.
    	\[ f(A)=\left\lbrace w=f(z),\ z\in A \right\rbrace \]
    	\paragraph{Παρ.} Να δειχθεί ότι \( \exp(\mathbb C ) =
    	\mathbb C -\left\lbrace 0 \right\rbrace \)

    	Διότι: έστω \( w=re^{i\phi}\in\mathbb C -\left\lbrace 0 \right\rbrace \).

    	Θα βρω \( z=\rho e^{i\theta}=x+iy \) τ.ώ: \( \exp(z)=w \).
    	\begin{gather*}
    	\exp(z)=\exp(x+iy) = \exp(x)\exp(iy) \\
    	w=re^{i\phi} \\
    	\exp(x) = \left|\exp(z)\right|=|w|=r \implies \boxed{x = \ln(r)} \\[.5pt]
    	\arg\left( \exp(z) \right) = \arg(w) \\
    	\arg\left(\exp(z)\right) = \arg\left(\exp(x)\exp(iy)\right) = y \\
    	\arg(w)=\arg(re^{i\phi}) = \phi \\
        \arg\left(\exp(z)\right)=\arg(w) \implies \boxed{y=\phi}
    	\end{gather*}

    	Τελικά \( z=x+iy = \ln(r)+i\phi \) ικανοποιεί \( \exp(z)=re^{i\phi}=w \).
    	Άρα \( \exp(\mathbb C)=\mathbb C-\left\lbrace 0 \right\rbrace \)

    	Στην πραγματικότητα, δεν χρειάζομαι όλο το \( \mathbb C \) διότι:
    	\[
    	\exp(U) = \mathbb C-\left\lbrace 0 \right\rbrace,\quad
    	\text{όπου } U = \left\lbrace
    	    x+iy:x\in\mathbb R,\ y\in(-\pi,\pi]
    	 \right\rbrace
    	\]

    	\begin{tikzpicture}
 	    	\fill[fill=green!20] (-1.8,-1) rectangle (1.8,1);

    		\draw[->,gray] (-2,0) -- (2.2,0);
    		\draw[gray] (0,-2) -- (0,2);

    		\draw[very thick] (-1.8,1) -- (1.8,1);
    		\draw[very thick] (-1.8,-1) -- (1.8,-1);

    		\draw (-1.4,1) node[above] {$\pi$};
    		\draw (-1.4,-1) node[below] {$-\pi$};

    		\draw[ultra thick,->] (3,0) -- (5,0) node[midway,above] {$\exp(z)$};

    		\fill[inner color=green!70!black] (6,-2) rectangle (10,2);
    		\draw[->] (6,0) -- (10,0);
    		\draw (8,-2) -- (8,2);

    		\filldraw[thick,red!80!blue,fill=white] (8,0) circle(4pt);
    	\end{tikzpicture}
    \end{enumparen}
    
    \subsection{Λογαριθμική Συν.}
    \[
    w = \overbrace{\log(z)}^{\mathclap{\text{πλειότιμη}}}
    \iff z=\exp(w)
    \]
    
    \begin{align*}
    	w &= \log(1+i) \\
    	1+i &= \sqrt{2}e^{i\left( \frac{\pi}{4}+2k\pi \right)}\\
    	\log(1+i) &= \log\left( \sqrt{2}e^{i\left( \frac{\pi}{4}+2k \pi\right)} \right) \\
    	&= \ln(\sqrt{2})+\log\left( e^{i\left[ \frac{\pi}{4}+2k\pi \right]} \right) \\
    	&= \ln(\sqrt{2}) + i\left( \frac{\pi}{4}+2k\pi \right)\quad k \int\mathbb Z\\
    	&= \left\lbrace
    	\dots,\ln(\sqrt{2})-i\frac{7\pi}{4},
    	\ln(\sqrt{2})+i\frac{\pi}{4},
    	\ln(\sqrt{2})+i\frac{3\pi}{4},
    	\ln(\sqrt{2})-i\frac{17\pi}{4},\dots
    	\right\rbrace
    \end{align*}
    
    \begin{align*}
    	\boxed{
    		\log(z)=\ln(r)+i\mathrm {arg}(z)
    		} \leftarrow& \text{ πλειότιμη}\\
    	\boxed{
    		\mathrm {Log}(z)=\ln(r)+i\arg(z)
    	} \leftarrow\ & \begin{array}{l}\text{μονότιμη}
    	\\ \text{ασυνεχής για } x\in(-\infty,0]\end{array}
    \end{align*}
    
    %TODO Kehagias Graph 08
    
    
    \subsection{Μιγαδικές δυνάμεις}
    \begin{align*}
    z^c &= e^{\mathrm {log}(z^c)}
    =e^{c\mathrm{log} z} = e^{c\left(
    	\ln\left(|z|\right)+i\mathrm{arg}(z)
    	\right)} \intertext{ή} \\
    z^c &= e^{\mathrm{Log}(z^c)} = e^{c\left(
    	\ln\left(|z|\right)+i\mathrm{Arg}(z)
    	\right)}
    \end{align*}
    
    \begin{align*}
    \underbrace{(1+i)^{2-i}}_{\mathclap{\begin{array}{l}
    		z=1+i\\ c=2-i
    		\end{array}}} &= e^{(2-i)\log(1+i)}
    = e^{(2-i)\left( \ln\left(\sqrt{2}\right)+i\left(
    	\frac{\pi}{4}+2k\pi
    	\right) \right)}
    \\ &= e^{
       	\left(
       	2\ln\left(\sqrt{2}\right)+\left(\frac{\pi}{4}+2k\pi\right)
       	\right)+i\left(
       	-\ln\left(\sqrt{2}\right)+\frac{\pi}{4}+4k\pi
       	\right)
    }
    \\ &= e^{2\ln\left(\sqrt{2}\right)+\frac{\pi}{4}+2k\pi} \cdot
    e^{i\left(
       	-\ln\sqrt{2}+\frac{\pi}{2}+4k\pi
       	\right)}
    \\ &= 2e^{\sfrac{\pi}{4}+2k\pi}\cdot\left[
    \cos\left(
    -\ln\left(\sqrt{2}\right)+\frac{\pi}{2}+\cancel{4k\pi}
    \right)+i\sin\left(
    -\ln\left(\sqrt{2}\right)+\frac{\pi}{2}+\cancel{4k\pi}
    \right)
    \right]
    \end{align*}
    
    \begin{align*}
    \sqrt{1+i} = (1+i)^{\sfrac{1}{2}} &= e^{\sfrac{1}{2}\cdot\log(1+i)} \\
    &= e^{\sfrac{1}{2}\left( \ln\left(\sqrt{2}\right)
    	+i\left( \frac{\pi}{4}+2k\pi \right)
    	 \right)}
    \\ &= e^{\sfrac{1}{2}\ln\left(\sqrt{2}\right)}\cdot e^{
    	\frac{1}{2}\left( \sfrac{\pi}{4}+2k\pi \right)
    	}
    \\ &= \sqrt[4]{2}e^{i\left( \frac{\pi}{8}+k\pi \right)}
    \\ &= \sqrt[4]{2}\left( \cos\left( \frac{\pi}{8}+k\pi \right)
    +i\sin\left( \frac{\pi}{8}+k\pi \right)\right)
    \\ &= \begin{cases}
    \sqrt[4]{2} \left( \cos\left( \frac{\pi}{8} \right)
    +i\sin\left( \frac{\pi}{8} \right)\right) \\
    \sqrt[4]{2} \left( \cos\left( \frac{9\pi}{8} \right)
    +i\sin\left( \frac{9\pi}{8} \right)\right)
    \end{cases}
    \end{align*}
    \begin{align*}
    (-1)^i &= e^{\log\left( (-1)^i \right)}
    =e^{i\log(-1)} = e^{
    	i\left( i(2k+1)\pi \right)
    	} = e^{-(2k+1)\pi}
    \end{align*}
    
    \begin{align*}
    (1+i)^{\sqrt{2}} &= e^{\sqrt{2}\log(1+i)} = e^{\sqrt{2}\left(
    	\ln\left(\sqrt{2}\right)+i\left(\frac{\pi}{4}+2k\pi\right)
    	\right)} \\ &=
    \sqrt{2}^{\sqrt{2}}\cdot e^{i\sqrt{2}\left(\frac{\pi}{4}\right)+2k\pi}
    \\ &=
    \sqrt{2}^{\sqrt{2}}
    \left[
    \cos\left(\frac{\sqrt{2}\pi}{4}+2k\sqrt{2}\pi\right)
    +i\sin\left(\frac{\sqrt{2}\pi}{4}+2k\sqrt{2}\pi\right)
    \right]
    \\ & \cos\left( \frac{\sqrt{2}\pi}{4} \right) = \cos\left(
    \frac{\sqrt{2}\pi}{4}+2k\sqrt{2}\pi
    \right)\\ & \implies \frac{\sqrt{2}\pi}{4}=
    \frac{\sqrt{2}\pi}{4}+2k\sqrt{2}\pi+2m\pi \implies
    2k\sqrt{2}\pi=2m\pi\implies \sqrt{2}=\sfrac{m}{k}
    \end{align*}
    
    \begin{gather*}
    (1+i)^{\sfrac{p}{q}}=\dots\\ m=\lambda q
    \end{gather*}
    
    \paragraph{Παρ.}
    Να βρεθούν οι τιμές του \( n \) τ.ώ:
    \[
    c_n = \sum_{k=0}^n i^k \in \mathbb I
    \]
    
    \subparagraph{}
    \[
    \begin{array}{r|l}
    n & \\ \hline
    0 & 1 \\ 1 & 1+i \\ 2 & 1+i+i^2=1 \\ 3 & 1+i+i^2+i^3=0 \\ 4 & 1
    \\ \hline
    5 & 1+i \\ 6 & i \\ \vdots & \vdots
    \end{array}
    \]
    
    Αρα \( \forall_{n,m}: c_n=c_{n+4m} \)
    
    Οι φανταστικές τιμές του \( c_n \) προκύπτουν για
    \begin{align*}
    	n =& 2,3, \\& 6,7, \\ & 10,11,
    \end{align*}
    
    %TODO Kehagias Graph 09
    \subparagraph{Απ.} \( 
    n\in\left\lbrace m+4l: m\in\left\lbrace 2,3 \right\rbrace
    ,l\in \mathbb N_0
    \right\rbrace
     \)
     
    \paragraph{Παρ.}
    Να λυθεί η \( (1+z)^{2n}=-(1-z)^{2n}\quad n\in\mathbb N \)
    \subparagraph{Λύση}
    Φαίνεται άμεσα ότι \( z\neq 1 \)
    \begin{align*}
    \left(
    \frac{1+z}{1-z}
    \right)^{2n}&=-1 \implies \\
    \frac{1+z}{1-z} &= (-1)^{\sfrac{1}{2n}}
    = \left(e^{i(2k+1)\pi}\right)^{\sfrac{1}{2n}}
    \\ z&=\frac{
    	e^{i(2k+1)\sfrac{\pi}{2n}}-1
    	}{e^{i(2k+1)\sfrac{\pi}{2n}}+1}
    \\ &= \frac{
    	\cos\left((2k+1)\frac{\pi}{2n}\right)+i\sin\left((2k+1)\frac{\pi}{2n}\right)-1
    	}{
    	\cos\left((2k+1)\frac{\pi}{2n}\right)+i\sin\left((2k+1)\frac{\pi}{2n}\right)+1
    	}
    \\ & \underset{\begin{cases}
    	\cos\phi-1=-2\sin^2\frac{\phi}{2}\\
    	\cos\phi+1=2\cos^2\frac{\phi}{2}
    	\end{cases}}{=} -\frac{
    	2\sin^2\left( (2k+1)\frac{\pi}{4n} \right)+i2\sin\left((2k+1)\frac{\pi}{4n}\right)\cos\left(
    	(2k+1)\frac{\pi}{4}
    	\right)
    	}{2\cos^2\left( (2k+1)\frac{\pi}{4n} \right)+i2\sin\left((2k+1)\frac{\pi}{4n}\right)\cos\left(
    	(2k+1)\frac{\pi}{4}
    	\right)}
    \\ &= \frac{
    	\sin\left((2k+1)\frac{\pi}{4n}\right)\left[
    	-\sin\left(
    	(2k+1)\frac{\pi}{4n}
    	\right)+i\cos\left(
    	(2k+1)\frac{\pi}{4n}
    	\right)
    	\right]
    	}{\cos\left(
    	(2k+1)\frac{\pi}{4n}
    	\right)\left[
    	\cos\left((2k+1)\frac{\pi}{4n}\right)+i\sin\left(
    	(2k+1)\frac{\pi}{4n}
    	\right)
    	\right]}
    \\ z_k &= i\tan\left((2k+1)\frac{\pi}{4n}\right) \qquad
    k=0,1,\dots,2n-1
    \end{align*}
    
\end{document}
