\documentclass[11pt,a4paper,titlepage,draft]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[greek]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{commath}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[skins,theorems]{tcolorbox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{gfsartemisia}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[makeroom]{cancel}


\usetikzlibrary{arrows.meta}

\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\makeatletter
%\newcommand{\attnboxed}[1]{\textcolor{red}{\fbox{\normalcolor\m@th$\displaystyle#1$}}}
\makeatother
\tcbset{highlight math style={enhanced,colframe=red,colback=white,%
  arc=0pt,boxrule=1pt,shrink tight,boxsep=1.5mm,extrude by=0.5mm}}
\newcommand{\attnboxed}[1]{\tcbhighmath[colback=red!5!white,drop fuzzy shadow,arc=0mm]{#1}}
\titleformat{\section}{\bf\Large}{Κεφάλαιο \thesection}{1em}{}
\newtcolorbox{attnbox}[1]{colback=red!5!white,%
  colframe=red!75!black,fonttitle=\bfseries,title=#1}
\newtcolorbox{infobox}[1]{colback=blue!5!white,%
  colframe=blue!75!black,fonttitle=\bfseries,title=#1}
  
%\pgfplotsset{compat=1.12}

\title{Σημειώσεις Διαφορικές Εξισώσεις}
\date{2016, Εαρινό εξάμηνο}
\author{Καναβούρας Κωνσταντίνος \\ \textlatin{\url{http://users.auth.gr/konkanant}}}


\newtcbtheorem[number within=section]{theorem}{Θεώρημα}%
{colback=green!5,colframe=green!35!black,colbacktitle=green!35!black,fonttitle=\bfseries,enhanced,attach boxed title to top left={yshift=-2mm,xshift=-2mm}}{th}
\newtcbtheorem[number within=section]{defn}{Ορισμός}%
{colback=cyan!5,colframe=cyan!35!black,colbacktitle=cyan!35!black,fonttitle=\bfseries,enhanced,attach boxed title to top left={yshift=-2mm,xshift=-2mm}}{def}
\newtcbtheorem[number within=section]{excercise}{Άσκηση}%
{colback=gray!3,colframe=gray!35!black,colbacktitle=gray!35!black,fonttitle=\bfseries,enhanced,attach boxed title to top left={yshift=-2mm,xshift=-2mm}}{exc}

\begin{document}

\maketitle

%\tableofcontents

\newpage

\part{Σεβαστιάδης}
Χρήστος Σεβαστιάδης

\section{}

\begin{defn*}{Διαφορική εξίσωση}
Μια εξίσωση που αποτελείται από μια συνάρτηση και τις παραγώγους της
\end{defn*}

\paragraph{\textlatin{Langrange's}}
\(x',x'',x''',x^{(4)},\dots\)
\paragraph{\textlatin{Newton's}}
\(\dot{x}, \ddot{x}, \dddot{x}\)
\paragraph{\textlatin{Leibniz'}}
\(\od{x}{t}, \od[2]{x}{t}, \od[3]{x}{t}\)

\paragraph{}
\textit{π.χ.}
\[
x(t) \od[2]{x(t)}{t} + 2 \od{x(t)}{t}=x(t)\sin (t)
\]

\begin{defn}{Τάξη}{}
\textbf{Τάξη} ονομάζεται ο μεγαλύτερος \emph{βαθμός} παραγώγου που εμφανίζεται στην εξίσωση
\end{defn}

\begin{defn}{Βαθμός}{}
\textbf{Βαθμός} ονομάζεται η μεγαλύτερη \emph{δύναμη} παραγώγου που εμφανίζεται στην εξίσωση
\end{defn}


\section{Διαφορική εξίσωση 1ης τάξης}
\begin{defn*}{}
\[
\od{x}{t}=f(t,x)
\]
\end{defn*}

\paragraph{}

\subsection{Χωριζόμενες διαφορικές εξισώσεις}
Τυπική μορφή:
\[f(t,x) = \frac{-M(t,x)}{N(t,x)} = \od{x}{t}
\implies \underbrace{N(t,x)}_{N(x)} \dif x + \underbrace{M(t,x)}_{M(t)} \dif t = 0 \]

Αν δηλαδή τα \(N(t,x), \ M(t,x)\) εξαρτώνται μόνο από τα \(x\) και \(t\) αντίστοιχα, η εξίσωση ονομάζεται \textbf{χωριζόμενη}, και το αποτέλεσμά της μπορεί να βρεθεί με ολοκληρώματα:

\[
\int N(x) \dif x + \int M(t) \dif t = c
\]

\begin{excercise*}{2.1}
\[x \dif x - t^2 \dif t = 0 \]
\tcblower
\[ N(x) = x, \quad M(t)=-t^2 \]
\begin{align*}
&\int x \dif x + \int (-t^2) \dif t = c \implies \\
&\frac{1}{2} x ^ 2 - \frac{1}{3} t^3 = c \implies \\
&x = \pm \sqrt{\frac{2}{3} t^3 + 2c} \implies \\
&x= \pm \sqrt{\frac{2}{3} t^3 + \kappa } \\
\text{ με } \kappa =2c
\end{align*}
\end{excercise*}

\begin{excercise*}{2.2}
\[x' = x^2t^3 \]
\tcblower
\begin{align*}
&\implies \od{x}{t}=x^2t^3 \\
&\implies \frac{1}{x^2}\dif x - t^3 \dif t = 0 \\
&\implies \int \frac{1}{x^2}\dif x + \int (-t^3) \dif t = c \\
&\implies - \frac{1}{x} - \frac{t^4}{4} = c \\
&\implies - \frac{1}{x} = c + \frac{t^4}{4} \\
&\implies - \frac{4}{x} = 4c + t^4 \\
&\implies x = \frac{-4}{t^4 + \kappa}, \quad \text{με } \kappa = 2c
\end{align*}
\end{excercise*}


\begin{excercise*}{2.3}
\[x' = \frac{t+1}{x^4+1} \]
\tcblower
\begin{align*}
&\implies \od{x}{t}=\frac{t+1}{x^4+1} \\
&\implies (x^4+1) \dif x + (-t-1) \dif t = 0 \\
&\implies \int (x^4+1)\dif x + \int (-t-1) \dif t = c \\
&\implies \frac{x^5}{5} + x - \frac{t^2}{2} -t = c \\
\end{align*}
\end{excercise*}

Παρατηρούμε ότι, χωρίς αρχική συνθήκη, βρίσκουμε γενικές λύσεις ως αποτέλεσμα. Με τη χρήση μιας αρχικής συνθήκης, μπορούμε να βρούμε και την ειδική λύση της εξίσωσης.

\begin{excercise*}{2.4}
\[e^t \dif t - x \dif x = 0;\quad x(0)=1 \leftarrow \text{αρχική συνθήκη} \]
\tcblower
\begin{align*}
&\implies \int x \dif x + \int (-e^t) \dif t = c \\
&\implies \frac{x^2}{2} - e^t = c \\
&\implies x^2 = 2e^t + 2c \\
&\implies x^2 = 2e^t+ \kappa, \quad \text{με } \kappa = 2c
\end{align*}
Όμως \(x(0) = 1\), άρα:
\[
\begin{cases}
x^2 = 2e^t+ \kappa \\
x(0) = 1
\end{cases}
\implies x(0)^2 = 2e^0 + \kappa \implies \boxed{\kappa = -1}
\]
Επομένως τελικά:
\[
x^2=2e^t -1 \implies x = \pm \sqrt{2e^t-1} \implies \boxed{x=\sqrt{2e^t-1}}
\]

Η αρχική συνθήκη πράγματι επαληθεύει το αποτέλεσμα \(x\). Πρέπει όμως και \(x \in \mathbb R, \ 2e^t-1 \geq 0\).

Από τη διαφορική εξίσωση έχουμε \(x' = \frac{e^t}{x}\), άρα πρέπει \(2e^t - 1 > 0 \implies \boxed{t > \ln \frac{1}{2}} \).
\end{excercise*}




\[
\int_{x_0}^x N(x) \dif x + \int_{t_0}^t M(t) \dif t = 0, \quad x(t_0)=x_0
\]

\begin{excercise*}{2.5}
\[x \cos x \dif x + (1-6t^5) \dif t = 0; \quad t(\pi)=0 \]
\tcblower
\(x_0 = \pi,\ t_0 = 0\)
\begin{align*}
&\implies \int_\pi^x x \cos x \dif x +
\int_0^t (1-6t^5) \dif t = 0 \\
&\implies
\left. x \sin x \right|_\pi^x
+ \left. \cos x \right|_\pi^x + \left. (t-t^6) \right|_0^t = 0 \\
&\implies x \sin x + \cos x + 1 + t - t ^ 6 \\
&\implies \boxed{ x \sin x + \cos x + 1 = t - t^6 }
\end{align*}
\end{excercise*}

\subsection{Ομοιογενείς}
\[
f(t,x)= \frac{-M(t,x)}{N(t,x)}
\]

\begin{defn}{}{}
Αν \(\forall a \in \mathbb R: f(at,ax) = f(t,x)\), λέμε ότι η εξίσωση είναι \textbf{ομοιογενής}.
\end{defn}

\begin{theorem*}{}
Αν μια εξίσωση είναι ομοιογενής, μπορούμε να την λύσουμε μειώνοντάς/μετατρέποντάς την σε χωριζόμενη, εφαρμόζοντας το μαθηματικό κόλπο που ονομάζεται "αντικατάσταση μεταβλητής", δηλαδή, όπου \(u\) συνάρτηση:
\[
\boxed{
x=ut \implies \od{x}{t} = \od{u}{t}t+u
}\]
\end{theorem*}

\begin{excercise*}{2.6}
\[x' = \frac{x+t}{t} \]
\tcblower
\(\implies \od{x}{t} = \frac{x+t}{t}\), μη χωριζόμενη.
\[f(t,x) = \od{x}{t},\quad f(at,ax)= \frac{ax+at}{at} = \frac{x+t}{t} \text{ ομοιογενής}
\]
Θέτω \(x=ut, \ \od{x}{t}=\od{u}{t}t+u\), άρα η διαφορική εξίσωση γίνεται:
\begin{align*}
&\od{u}{t}t+u=\frac{ut+t}{t} \\ \implies&
\od{u}{t}t+u=u+1 \\ \implies&
t\od{u}{t} = 1 \\ \implies&
\frac{1}{t} \dif t - \dif u = 0 \text{ χωριζόμενη} \\ \implies&
\int \frac{1}{t} \dif t + \int (-1) \dif u = c \\ \implies&
\ln \abs t - u = c \\ \implies&
u = \ln \abs t -c \text{ με } c = - \ln \abs \kappa \\ \implies&
\boxed {u = \ln \abs{\kappa t}} \\ \implies&
\frac{x}{t} = \ln \abs{\kappa t} \implies
\boxed {x = t \ln \abs{\kappa t}}
\end{align*}
\end{excercise*}


\begin{excercise*}{2.7}
\[x' = \frac{2x^4+t^4}{tx^3} \]
\tcblower
\(\implies \od{x}{t} = \frac{2x^4+t^4}{tx^3}\), μη χωριζόμενη.
\[f(t,x) = \od{x}{t},\quad f(at,ax)= \frac{2(ax)^4+(at)^4}{(at)(ax)^3} = \frac{a^4 2x^4 + a^4t^4}{a^4tx^3} = \frac{2x^4+t^4}{tx^3} \text{ ομοιογενής}
\]
Θέτω \(x=ut, \ \od{x}{t}=\od{u}{t}t+u\), άρα η διαφορική εξίσωση γίνεται:
\begin{align*}
&
\od{u}{t}t+u=\frac{2(ut)^4+t^4}{t(ut)^3} \\ \implies&
\od{u}{t}t+u=\frac{2u^4 \cancel{t^4}+\cancel{t^4}}{u^3 \cancel{t^4}} \\ \implies&
\od{u}{t}t+u=\frac{2u^4+1}{u^3} \\ \implies&
\od{u}{t}t=\frac{2u^4+1}{u^3}-u=\frac{u^4+1}{u^3} \\ \implies&
\frac{u^3}{u^4+1} \dif u - \frac{1}{t} \dif t = 0 \text{ χωριζόμενη} \\ \implies&
\int \frac{u^3}{u^4+1} \dif u + \int \frac{-1}{t} \dif t = c \\ \implies&
\frac{1}{4} \ln (u^4+1) - \ln \abs t = c \\ \implies&
\boxed{u^4+1 = (\kappa t)^4} \text{ με } c = \ln \abs x \\
& x = ut \implies u = \frac{x}{t} \implies \left( \frac{x}{t} \right) ^ 4
+ 1 = (\kappa t )^4 \\ \implies&
\frac{x^4}{t^4}+1 = \kappa ^4 t^4 \\ \implies &
\boxed{x^4 = c_1t^8 - t^4} \text{ με } c_1= \kappa ^4
\end{align*}
\end{excercise*}


\begin{excercise*}{2.8}
\[x' = \frac{t^2+x^2}{tx}; x(1) = -2 \]
\tcblower
\(\implies \od{x}{t} = \frac{t^2+x^2}{tx}\), μη χωριζόμενη.
\[f(t,x) = \od{x}{t},\quad f(at,ax)= \frac{(at)^2+(ax)^2}{(at)(ax)} = \frac{\cancel{a^2}t^2+\cancel{a^2}x^2}{\cancel{a^2}tx} = \frac{t^2+x^2}{tx} \text{ ομοιογενής}
\]
Θέτω \(x=ut, \ \od{x}{t}=\od{u}{t}t+u\), άρα η διαφορική εξίσωση γίνεται:
\begin{align*}
&
\od{u}{t}t+u=\frac{t^2+(ut)^2}{t(ut)} \\ \implies&
\od{u}{t}t+u=\frac{\cancel{t^2}+\cancel{t^2}u^2}{\cancel{t^2}u} \\ \implies&
\od{u}{t}t+u=\frac{1+u^2}{u} \\ \implies&
\od{u}{t}t=\frac{1+\cancel{u^2}-\cancel{u^2}}{u}=\frac{1}{u} \\ \implies&
u \dif u - \frac{1}{t} \dif t = 0 \text{ χωριζόμενη} \\ \implies&
\int u \dif u + \int \frac{-1}{t} \dif t = c \\ \implies&
\frac{u^2}{2} - \ln \abs t = c \\ \implies&
u^2=2 \ln \abs t + 2c \\ \implies &
\boxed{u^2 = \ln t^2 + \kappa} \text{ με } \kappa = 2c \\
& x = ut \implies u = \frac{x}{t} \implies \frac{x^2}{t^2} = \ln t^2 + \kappa \\ \implies&
\boxed{x^2=t^2 \ln t^2 + \kappa t ^2}
\end{align*}
Επειδή \(x(1)=2\), έχουμε:
\[
(-2)^2=1^2 \ln 1^2 + \kappa 1 ^2 \implies 4 = 0 + \kappa \implies
\boxed{ \kappa = 4}
\]
Επομένως τελικά:
\[
x^2=t^2 \ln t ^ 2 + 4t^2 \implies
\boxed{x = - \sqrt{t^2 \ln t^2 +4t^2}}
\]
\end{excercise*}

\subsection{Ακριβείς}
\begin{defn*}{}
Όταν:
\[
\pd{M(t,x)}{x} = \pd{N(t,x)}{t}
\]
τότε η εξίσωση λέγεται ακριβής η πλήρης.

Υπάρχει \(dF(t,x) = N(t,x) \dif x + M(t,x) \dif t\)
με Γενική Λύση \(F(t,x) = c\).
\end{defn*}{}


\begin{excercise*}{2.16}
\[
(t + \sin x) \dif t + (t \cos x - 2x) \dif x = 0
\]
\tcblower

\begin{align*}
\underbrace{(t + \sin x) \dif t}_{M(t,x)\dif t} + 
\underbrace{(t \cos x - 2x) \dif x}_{N(t,x)\dif x} = 0
\end{align*}
Δοκιμή:
\[
\begin{cases}
M(t,x)&=t+\sin x\\
N(t,x)&=t \cos x - 2x
\end{cases}
\implies
\pd{M(t,x)}{x} = \cos x
= \pd{N(t,x)}{t} = \cos x
\]
Άρα η ΔΕ είναι ακριβής, επομένως υπάρχει \(F(t,x)\) τέτοια ώστε:
\begin{align*}
&dF = N(t,x) \dif x + M(t,x) \dif t \\
&\attnboxed{
dF = \frac{\partial F}{\partial x} \dif x + \frac{\partial F}{\partial t} \dif t
} \leftarrow \text{ ολικό διαφορικό της } F
\end{align*}
\begin{gather*}
\pd{F(t,x)}{x}=N(t,x), \quad \pd{F(t,x)}{t}=M(t,x)
\xRightarrow{\text{ολοκλήρωση ως προς }t} \\ \implies
\cancelto{F(t,x)}{\int \frac{\partial F(t,x)}{\partial t} \dif t} 
= \int (t+\sin x) \dif t \implies \\ \implies
\boxed{F(t,x) =
\frac{1}{2} t^2 + t \sin x + \overbrace{h(x)}^{\mathclap{\text{ολοκληρωτική σταθερά}}}
\hspace{27pt}
}
\end{gather*}


Έχουμε:
\begin{align*}
&\pd{F(t,x)}{x} = t \cos x + h'(x)\\ \implies&
t \cos x - 2x = t \cos x + h'(x)\\ \implies&
h'(x) = -2x \\ \implies&
\int h'(x) \dif x = \int (-2x) \dif x \\ \implies&
\boxed{h(x) = -x^2 + c_1}
\end{align*}

Επομένως:
\begin{align*}
F(t,x) &= \frac{1}{2}t^2 + t \sin x - x^2 + c_1 = c
\xRightarrow{c_2=c-c_1} \\ &\implies
\boxed{
\frac{1}{2}t^2+t \sin x - x^2 = c_2
} \text{ Γενική λύση}
\end{align*}
\end{excercise*}


\begin{excercise*}{2.17}
\[
\od{x}{t} = \frac{2+xe^{tx}}{2x-te^{tx}}
\]
\tcblower

\[
\od{x}{t} = \frac{2+xe^{tx}}{2x-te^{tx}}
\xRightarrow{\text{διαφορική μορφή}}
\underbracket{(2+xe^{tx})}_{M(t,x)=2+xe^{tx}} \dif t
+
\underbracket{(te^{tx}-2x)}_{N(t,x)=te^{tx}-2x} \dif x
= 0
\]

Δοκιμή:
\[
\pd{M(t,x)}{x}=e^{tx}+xte^{tx}
= \pd{N(t,x)}{t}=xte^{tx}+e^{tx}
\]
συνεπώς είναι ακριβής, οπότε υπάρχει \(F(t,x)\), με \(dF = M(t,x)\dif t + N(t,x) \dif x\), με λύση \(F(t,x) = c\).

\[
\text{\small Ολικό διαφορικό} \rightarrow
dF = \frac{\partial F}{\partial x} \dif x + \frac{\partial F}{\partial t} \dif t
\]
Άρα:
\begin{align*}
\pd{F(t,x)}{x} = N(t,x), \quad
\pd{F(t,x)}{t} &= M(t,x) = 2+xe^{tx} \xRightarrow{\text{ολοκλήρωση ως προς }t}
\\ \implies
\int
\pd{F(t,x)}{t} \dif t &=
\int \left( 2+ xe^{tx} \right) \dif t
\implies \\ \implies
F(t,x) &= 2t +e ^ {tx} + h(x)
\end{align*}
\begin{align*}
\text{Παραγώγιση ως προς } x \rightarrow
\pd{F(t,x)}{x} = te^{tx} + h'(x)
\implies&
te^{tx}+h'(x)=te^{tx}-2x \implies \\ \implies&
h'(x) = -2x \implies \\ \implies&
h(x) = \int (-2x) \dif x \implies \\ \implies&
h(x) = -x^2+c_1
\end{align*}

Άρα τελικά:
\begin{align*}
&F(t,x) = 2t+e^{tx}-x^2+c_1 \\
\implies& 2t+e^{tx}-x^2+c_1 =c \\
\implies& \boxed{2t+e^{tx} -x^2 = c_2, \qquad c_2=c-c_1}
\end{align*}





\end{excercise*}



\begin{excercise*}{2.19}
\[
\left( 2x^2t-2x^3 \right) \dif t +
\left( 4x^3-6x^2t+2xt^2 \right) \dif x = 0
\]
\tcblower
\[
\underbrace{\left( 2x^2t-2x^3 \right)}_{M(t,x)=2x^2t-2x^3} \dif t +
\underbrace{\left( 4x^3-6x^2t+2xt^2 \right)}_{N(t,x)=4x^3-6x^2t+2xt^2} \dif x = 0
\]

\(
\pd{M(t,x)}{x}=4xt-6x^2=
\pd{N(t,x)}{t}=0-6x^2+4xt
\), ΔΕ ακριβής, οπότε υπάρχει \(F(t,x)\) με \(\dif F(t,x) = M(t,x) \dif t + N(t,x) \dif x\) με λύση \(F(t,x) = c\).

\[
\dif F(t,x) = \pd{F(t,x)}{t} \dif t + \pd{F(t,x)}{x} \dif x
\]
\begin{align*}
\pd{F(t,x)}{x} = N(t,x),& \quad 
\pd{F(t,x)}{t} = M(t,x) = 2x^2t-2x^3  &\implies \\ \implies&
\int \pd{F(t,x)}{t} \dif t 
=
\int (2x^2t-2x^3) \dif t
&\implies \\ \implies&
F(t,x) = x^2t^2-2x^3t+h(x) &
\end{align*}
\begin{align*}
\pd{F(t,x)}{x}&=2xt^2-6x^2t+h'(x) \implies \\ \implies
\cancel{2xt^2}-\cancel{6x^2t}+h'(x)&=4x^3-6x^2t+\cancel{2x+2} \implies \\ \implies
h'(x)&=4x^3 \xRightarrow{\text{ολοκλ.}} h(x)=x^4+c_1
\end{align*}

Άρα:
\begin{align*}
F(t,x) &= x^2t^2-2x^3t+x^4+c_1 \implies \\ \implies
x^2t^2-2^3t+x^4+c_1 &= c \implies \\ \implies
x^2t^2-2x^3t+x^4 = c-c_1 \implies \\ \implies
\begin{cases}
(x^2-xt)^2&= c_2\\
c_2 &=c-c_1
\end{cases}
&\implies \\
\xRightarrow{c_3=\pm \sqrt{c_2}} x^2-xt &= c_3 \xRightarrow[\frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a}]{ax^2+bx+c=0}
\\ \implies
\boxed{x = \frac{t \pm \sqrt{t^2+4c_3}}{2},\qquad c_3 = \pm \sqrt{c_2}}
\end{align*}
\end{excercise*}

\begin{excercise*}{2.20}
\[
2tx
\dif t
+ (1+t^2)
\dif x
= 0
; \quad
x(2) = -5
\]
\tcblower
\[
\underbrace{2tx}_{\mathclap{M(t,x)}}
\dif t
+ \underbrace{(1+t^2)}_{N(t,x)}
\dif x
= 0
; \quad
x(2) = -5
\]

\begin{equation} \label{eq:e1}
M(t,x)=2tx,\quad N(t,x)=1+t^2
\end{equation}

\(F(t,x)\), με \( \dif F(t,x) = \pd{F}{x} \dif x + \pd{F}{t} \dif t \).

\(\dif F(t,x) = N(t,x) \dif x + M(t,x) \dif t\)

\begin{equation} \label{eq:e2}
\pd{F(t,x)}{x} = N(t,x)
\end{equation}

\begin{align*}
\pd{F(t,x)}{t} = M(t,x) = 2tx \implies \\ \implies
\int \pd{F(t,x)}{t} \dif t 
= \int (2tx) \dif t \implies
\end{align*}

\begin{equation} \label{eq:e3}
\implies F(t,x) = t^2x + h(x)
\end{equation}

\begin{align*}
\begin{cases}
\pd{F(t,x)}{x} = t^2+h'(x) \\
\eqref{eq:e2},\ \eqref{eq:e1}
\end{cases}
\implies \\ \implies
t^2+h'(x)=1+t^2 \implies h'(x)=1 \implies \\ \implies
\begin{cases}
h(x)=x+c_1 \\
\eqref{eq:e3}
\end{cases}
\implies
\begin{cases}
F(t,x)=t^2x \\
(4)
\end{cases}
\implies
t^2+x+c_1
\implies
t^2x+x=c_2 (c_2=c-c_1) \implies
x = \frac{c_2}{t^2+1}
\implies
(x(2)=5)
5 = \frac{c_2}{2^2+1} \implies x = \frac{-25}{t^2+1}
\end{align*}

\begin{equation} \label{eq:ef}
\implies F(t,x)=t^2x+x+c_1
\end{equation}
\end{excercise*}



\section{\textlatin{Overview}}

\subsection{Συνήθεις Διαφορικές Εξισώσεις (ΣΔΕ - \textlatin{Ordinary Differential Equations})}

\begin{defn}{}{}
Εμπλέκουν:
\begin{itemize}
\item μία ανεξάρτητη μεταβλητή (π.χ. \(t,\ x\))
\item μια εξαρτημένη και τις παραγώγους της (π.χ. \(i,y,u\))
\end{itemize}
\[
F(t,x,x',\dots,x^{(n)}) = 0
\]
\end{defn}{}{}

\paragraph{Μη συνήθεις}
είναι οι Μερικές Διαφορικές Εξισσώεις \textlatin{(Partial Differential Equations - PDE)} που εμπλέκουν:
\begin{itemize}
\item πολλές ανεξάρτητες μεταβλητές (π.χ. \(x,y,z\))
\item μία εξαρτημένη μεταβλητή και τις μερικές παραγώγους της
\end{itemize}



\subsection{1\textsuperscript{ης} τάξης ΔΕ}
\begin{defn}{}{}
όταν
\[
x' = \frac{\dif x}{\dif t} = f(t,x)
\]

\begin{defn}{Τυπικής μορφής}{}
\[
f(t,x) = \frac{-M(t,x)}{N(t,x)}
\]

\paragraph{Διαφορική μορφή}
\[N(t,x) \dif x + M(t,x) \dif t = 0 \]

\begin{defn}{Χωριζόμενη}{}
όταν
\[
\begin{cases}
N(t,x) &= N(x) \\
M(t,x) &= M(t)
\end{cases}
\]

τότε
\[
N(x) \dif x + M(t) \dif t = 0
\]

με λύση
\[
\int N(x) \dif x + \int M(t) \dif t = c
\]
ή
\[
\int_{x_0}^x N(x) \dif x + \int_{t_0}^t M(t) \dif = 0
\]
\end{defn}

\begin{defn}{Ομογενής - Ομοιογενής}{}
όταν \(\forall a \in  \mathbb R\)
\[
F(at,ax)=f(t,x)
\]

τότε θέτω \(x = ut\), άρα \(\od{x}{t}=\od{u}{t}t+u\)
\end{defn}


\end{defn}
\end{defn}




\newpage

\part{Κεχαγιάς: Ολοκληρωτικοί μετασχηματισμοί}
\textlatin{(Fourier, Laplace)}
Τετάρτη 17:00-18:30

\section{Κεφάλαιο 7: Εισαγωγή στην ανάλυση του \text{Fourier}}
\begin{circuitikz} \draw
(0,0) to[american voltage source=$V$] (0,4)
      to[R=$R$] (4,4) 
      to[C=$C$] (4,0) -- (0,0);
\end{circuitikz}

H συμπεριφορά του κυκλώματος μπορεί να περιγραφεί με μια διαφορική εξίσωση.

\(Q(t)\): Το φορτίο του πυκνωτή σε χρονική στιγμή \(t\)

\begin{align*}
v_1 &= R\cdot i(t) = \frac{\dif Q}{\dif t}\\
v_2 &= \frac{Q(t)}{C} \\
&\boxed{v_1 + v_2 = V(t) \implies \frac{\dif Q}{\dif t} + \frac{Q(t)}{RC} = \frac{1}{R}V(t), \quad \text{με αρχική συνθήκη }Q(0)=0}
\end{align*}

Θα προσπαθήσω να λύσω την εξίσωση για τρεις περιπτώσεις:

\pgfplotsset{width=6.5cm}
\paragraph{}
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[ 
    xlabel=$t$,
    ylabel={$V(t)$},
    axis lines=middle,
    xtick=\empty,
	ytick=\empty,
	title={$V(t)=V_0$}
  ] 
    \addplot[blue,thick,domain=0:5] {5}; 
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\hskip 10pt
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[ 
    xlabel=$t$,
    ylabel={$V(t)$},
    axis lines=middle,
    xtick=\empty,
	ytick=\empty,
	xmin=0,
	title={$V(t)=V_0\cdot sin(nt)$}
  ] 
    \addplot[blue,thick,samples=200] {5*sin(deg(3*x))}; 
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\hskip 10pt
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[ 
    xlabel=$t$,
    ylabel={$V(t)$},
    axis lines=middle,
    xtick=\empty,
	ytick=\empty,
	xmin=0,
	xmax=8,
	ymin=-1.4,
	ymax=1.4,
	title={$V(t)\text{ τετραγωνική συνάρτηση}$}
  ] 
    \addplot+[blue,thick,mark=none,const plot]
coordinates
{(0,1) (1,-1) (2,1) (3,-1) (4,1) (5,-1) (6,1) (7,-1)};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsubsection{\(V(t) = V_0\)}
\[
\frac{\dif x}{\dif t}+ax=b
\]
Θα εξετάσω τη γενική λύση \(x_0(t)\) της ομογενούς ΔΕ, και \\
θα ψάξω μία ειδική λύση της μη ομογενούς ΔΕ.

Ομογενής: \(b=0 \implies \frac{\dif x}{\dif t} = -ax \implies x(t)=ce^{-at}.\)\\\(x(0)=0\implies c=0 \implies x_0(t)=0\).

Μη ομογενής: \(\frac{\dif x}{\dif t}+ax=b\).
\[
x(t)=k \implies \frac{\dif x}{\dif t}+ak=b \implies k =\frac{b}{a} \implies x(t)=k=\frac{b}{a}
\]

\begin{theorem*}{}
%\paragraph{Θ.}
Η γενική λύση της μη ομογενούς είναι:
\[x(t) = x_h(t)+x_i(t) \]
\end{theorem*}

Άρα \[
\begin{cases}
x(t) = ce^{-at} - \frac{b}{a} \\
x(0) = 0
\end{cases}
\implies 0=x(0)=c+\frac{b}{a}
\implies x(t) =\frac{b}{a}-\frac{b}{a}e^{-at} \text{ ή και }
 x(t) =\frac{b}{a}(1-e^{-at})
 \]

\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[ 
    xlabel=$t$,
    ylabel={$x(t)$},
    axis lines=left,
    xtick=\empty,
	ytick=\empty
  ] 
    \addplot[blue,thick,domain=0:5] {1-e^(-x)}; 
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

 
\[
a=\frac{1}{RC}, \quad b= \frac{V_0}{R}
\]

\subsubsection{\(V(t)=V_0 \sin(nt)\)}
\[
\frac{\dif x}{\dif t} + ax = b\sin (nt)
\]

Είναι \(x_h(t) = ce^{-at}\).

Υποθέτω \(x(t) = c_2 \sin (nt) + c_3 \cos (nt) \). Τότε \( \frac{\dif x}{\dif t} = nc_2 \cos (nt) - nc_3 \sin (nt) \):

\[ \frac{\dif x}{\dif t} +ax =
\left( ac_2 - nc_3
\right)
\sin (nt) +
\left( ac_3 + nc_2
\right) \cos (nt)
= b \sin (nt) \implies
\]

\[
\implies
\begin{cases}
ac_2-nc_3&=b \\
nc_2+ac_3&=0 
\end{cases}
\implies \cdots \implies
\begin{cases}
c_2 &= \frac{ab}{a^2+n^2} \\
c_3 &= -\frac{bn}{a^2+n^2} 
\end{cases}
\]

Θυμάμαι ότι \(x(t) = x_h(t)+x_i(t) = c_1e^{-at} + \frac{ab}{a^2+n^2} \sin (nt) -  \frac{bn}{a^2+n^2} \cos (nt)\) και από το \(x(0)=0\) βρίσκω \(c_1 = \frac{bn}{a^2+n^2}\).

Άρα:
\[
x(t) = \frac{bn}{a^2+n^2} + \frac{ab}{a^2+n^2} \sin (nt) -  \frac{bn}{a^2+n^2} \cos (nt)
\]

Για το \(RC\) κύκλωμα, \(a=\frac{1}{RC} \leftarrow \) χρονική σταθερά κυκλώματος, \(b=\frac{V_0}{R}\), άρα:
\[
Q(t) = \frac{V_0C^2Rn}{C^2R^2n^2+1}e^{-\frac{t}{RC}} + \frac{CV_0\sin (nt) - C^2RnV_0 \cos (nt)}{C^2R^2n^2+1}
\]

\begin{attnbox}{}
\begin{align*}
p \cos (\omega t) + q \sin (\omega t) = \\
\sqrt{p^2+q^2} \left( \frac{p}{\sqrt{p^2+q^2}} \cos \omega t+ \frac{q}{\sqrt{p^2+q^2}} \sin \omega t \right) = \\
\sqrt{p^2+q^2} \left ( \sin \phi \cos \omega + \cos \phi \sin \omega t \right) = \\
\sqrt{p^2+q^2} \sin ( \omega t + \phi ), \quad \phi = \arctan \frac{p}{q}
\end{align*}
\end{attnbox}

Παρατηρούμε ότι ο πυκνωτής φορτίζει περισσότερο αν είναι μικρότερη η συχνότητα του εναλλασσόμενου ρεύματος.

\pgfplotsset{width=0.8\textwidth}
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[ 
  	height=5cm,
    xlabel=$t$,
    ylabel={$Q(t)$},
    axis lines=left,
    xtick=\empty,
	ytick=\empty
  ] 
    \addplot[blue,samples=100,thick,domain=0:2*pi] {1.5*e^(-0.75*x)+0.1*sin(400*x)}; 
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsubsection{\(V(t) = \mathrm{square}(t)\)}
%\begin{tikzpicture}[domain=0:14]
%\draw (0,0) -- (0,4);
%\draw (0,4) -- (2,4);
%\draw (2,4) -- (2,0) node[anchor=west] {\(\pi\)};
%\draw (2,0) -- (2,-4) -- (4,-4) -- (4,4) -- (6,4) -- (6,-4);

%\draw[color=blue]
%plot (\x,{exp(-\x) + 0.35*sin(5*\x r)})
%node[right] {$f(x) = \sin x$};
%\end{tikzpicture}
\[
V(t)= \sum _{n = (1,3,5,\dots)} \frac{4}{n \pi} \sin (n t) =
\frac{4}{ \pi} \sin (n t) + \frac{4}{3 \pi} \sin (3 t) +
+ \frac{4}{5 \pi} \sin (5 t) \frac{4}{7 \pi} \sin (7 t) + \cdots
\]

Έτσι γίνεται η ανάλυση \textlatin{Fourier}, και αυτό θα το δούμε την επόμενη Τετάρτη, που θα πάμε στο Κεφάλαιο 8, που λέει σειρές \textlatin{Fourier}.

\[
V_N(t) = \sum _{n = (1,3,5,\dots)}^N \frac{4}{n \pi} \sin (n t)
\]
\[
V(t) = \sum _{n = (1,3,5,\dots)}^\infty \frac{4}{n \pi} \sin (n t) = \lim_{t \to \infty} V_N(t)
\]

\paragraph{}
Άρα:
\[
 \frac{\dif R}{\dif t}  + \frac{1}{RC}Q(t) = \frac{V_0 \sin (nt)}{R} \implies
 Q_n(t) = \frac{V_0C^2Rn}{C^2R^2n^2+1}e^{\frac{t}{RC}} + \frac{CV_0\sin (nt) - C^2RnV_0 \cos (nt)}{C^2R^2n^2+1}
\]

Οπότε αν:
\[
 \frac{\dif R}{\dif t}  + \frac{1}{RC}Q(t) = \frac{4}{\pi} \frac{\sin (nt)}{R} \implies
 Q_1(t) = \frac{4}{\pi} \left( \frac{C^2R}{C^2R^1+1} e^{-\frac{1}{RC}}+ \cdots \right)
\]
\[
 \frac{\dif R}{\dif t}  + \frac{1}{RC}Q(t) = \frac{4}{3\pi} \frac{\sin (3t)}{R} \implies
 Q_3(t) = \frac{4}{3\pi} \left( \frac{3C^2R}{9C^2R^1+1} e^{-\frac{1}{RC}}+ \cdots \right)
\]
\[
 \frac{\dif R}{\dif t}  + \frac{1}{RC}Q(t) = \frac{4}{5\pi} \frac{\sin (5t)}{R} \implies
 Q_5(t) = \cdots
\]

Άρα:
\[
Q(t) = \sum_{n \in \lbrace1,3,5,\dots\rbrace}Q_n(t)
\]

Γιατί όμως, αν \(V_1(t) \rightarrow Q_1(t), \ V_2(t) \rightarrow Q_2(t)\), τότε \(k_1V_1+k_2V_2 = k_1Q_1 +k_2Q_2\) σε αυτό το κύκλωμα (αρχή επαλληλίας/γραμμικότητα)?


\section{Κεφάλαιο 8: Σειρές Fourier}

\begin{defn*}{}
Μία συνάρτηση \(f(t)\) λέγεται \textbf{τμηματικά συνεχής} στο \([t_1,t_2]\) ανν μπορώ να διαμερίσω:
\[ [t_1,t_2] = [\tau_0,\tau_1] \cup [\tau_1,\tau_2] \cup \cdots \cup [\tau_{n-1},\tau_n] \]
όπου \(\tau_0 = t_1,\ \tau_n = t_2\), τέτοια ώστε \(f(t)\) συνεχής στο κάθε \((\tau_{i-1},\tau_i)\), και υπάρχουν \(\lim_{t \to \tau_i^-} f(t),\ \lim_{t \to \tau_1^+}\ f(t) \forall i\)
\end{defn*}

\textit{π.χ}

%TODO Graph1
Η \(f(t)\) είναι τμηματικά συνεχής στο \([-\pi,3\pi]\), επειδή, για \(t_1=-\pi,t_2=3\pi\):
\[
[-\pi,3\pi] = [-\pi,0] \cup [0,\pi] \cup [\pi,2\pi] \cup [2\pi,3\pi]
\]
Στα \( (-\pi,0),\ (0,\pi) ,\   (\pi,2\pi) ,\   (2\pi,3\pi)\) η \(f\) είναι συνεχής, και υπάρχουν τα αντίστοιχα πλευρικά όρια, %TODO
άρα η \(f\) είναι τμηματικά συνεχής.

\subsubsection{Συνθήκες του \textlatin{Dirichlet}}
\begin{enumerate}
\item Η \(f(t)\) είναι ορισμένη στο \((-L,L)\)
\item Η \(f(t)\) είναι τμηματικά συνεχής στο \((-L,L)\)
\item Η \(f(t)\) είναι περιοδική με περίοδο \(2L\).
\end{enumerate}

\subsection*{}

\begin{theorem*}{}
Έστω \(f(t)\) η οποία ικανοποιεί τις συνθήκες \textlatin{Dirichlet} στο \((-L,L)\). Τότε:
\begin{enumerate}
\item
Για κάθε σημείο συνέχειας της \(f(t)\):
\[
f(t) = \frac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^\infty a_n \cos \frac{n\pi t}{L}
+\sum_{n=1}^\infty b_n \sin \frac{n\pi t}{L}
\]
όπου:
\begin{align*}
a_n&=\frac{1}{L} \int_{-L}^L f(t) \cos \frac{n\pi t}{L} \dif t \\
b_n&=\frac{1}{L} \int_{-L}^L f(t) \sin \frac{n\pi t}{L} \dif t
\end{align*}

\item Σε κάθε σημείο ασυνέχειας \(\tau\):
\[
\frac{1}{2} \left( \lim_{t \to \tau^-}f(t) + \lim_{t \to \tau^+}f(t) \right) 
= \frac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^\infty a_n \cos \frac{n\pi t}{L}
+\sum_{n=1}^\infty b_n \sin \frac{n\pi t}{L}
\]
\end{enumerate}

\end{theorem*}

\paragraph{Παρ.}
\(f(t) = \text{τετραγωνικός παλμός}\)

\subparagraph{Λύση}
Η \(f(t)\) ικανοποιεί τις Σ.\textlatin{D} με \(L=\pi\)
\begin{align*}
a_0 &= \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^\pi f(t) \dif t = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^0(-1)\dif t+\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^0 1\dif t = -1 + 1 = 0 \\
b_n &= \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^\pi f(t) \sin \frac{n \pi t}{\pi} \dif t
= \frac{2}{\pi} \int_0^\pi 1 \sin (nt) \dif t \\
&= \frac{2}{\pi} \cdot \left( \frac{-\cos nt}{n} \right)_{t=0}^\pi
=\frac{2}{\pi} \cdot \left( \frac{1-\cos n\pi}{\pi} \right) =
\frac{2}{\pi} \left( \frac{1-(-1)^n}{n} \right) = \frac{2}{n\pi} \text{ για άρτια }n
\end{align*}

Άρα:
\begin{align*}
a_0=a_1=a_2=\cdots=0 \\
b_1=\frac{4}{\pi}, \quad b_3=\frac{4}{3\pi} \\
\quad b_2=0, \quad b_4 = 0, \dots
\end{align*}
%a_n &= \frac{1}{\pi} \int_{-\pi)^\pi \underbrace{f(t)}_{\text{άρτια}} \underbrace{\cos \frac{n \pi t}{\pi}}_{\text{άρτια}}

\paragraph{Απόδειξη} (Μερική)

Θα δεχτούμε ότι η \(f(t)\) γράφεται στη μορφή \(f(t) = \frac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^\infty a_n \cos \frac{n\pi t}{L}
+\sum_{n=1}^\infty b_n \sin \frac{n\pi t}{L}\),
και θα δείξουμε τους τύπους \(
a_n=\frac{1}{L} \int_{-L}^L f(t) \cos \frac{n\pi t}{L} \dif t ,\ 
b_n=\frac{1}{L} \int_{-L}^L f(t) \sin \frac{n\pi t}{L} \dif t
\)

Έστω \(f(t)= \frac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^\infty a_n \cos \frac{n\pi t}{L}
+\sum_{n=1}^\infty b_n \sin \frac{n\pi t}{L}\).
Tότε: \[\int_{-L}^L f(t) \dif t = \int_{-L}^L f(t) \cdots t
= \int_{-L}^L \frac{a_0}{2} \dif t +
 \int_{-L}^L a_1 \cos \frac{\pi t}{L} \dif t +
 \int_{-L}^L a_2 \cos \frac{2\pi t}{L} + \cdots  = a_0\cdot L + 0 + 0 + \dots
\]
Άρα:
\[
a_0 = \frac{1}{L} \int_{-L}^L f(t) \dif t
\]

\subparagraph{Συνέχεια αόδειξης}
Υποθέτω ότι υπάρχει \textbf{κάποια} σειρά της μορφής *, θα δείξω ότι οι συντελεστές δίνονται από τους τύπους **.
ίό
Παρνω τυχόν \(m \in \mathbb N\) και εξετάζω το
\begin{align*}
\int_{-L}^L f(t) \cos \frac{m\pi t}{L} \dif t
&= \\ &=
\int_{-L}^L \left( \frac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^\infty a_n \cos \frac{n\pi t}{L}
+\sum_{n=1}^\infty b_n \sin \frac{n\pi t}{L}\right)\cos \frac{m\pi t}{L} \dif t
\\ &=
\underbrace{\int_{-L}^L \frac{a_0}{2}\cos \frac{m\pi t}{L} \dif t}_{
=0\text{ ολοκληρώνω πάνω σε }m\text{ περιόδους}
}
+ \sum_{n=1}^\infty \int_{-L}^L a_n \cos \frac{n\pi t}{L} 
\cos \frac{m \pi t}{L} \dif t
+ \underbrace{\sum_{n=1}^\infty \int_{-L}^L b_n \sin \frac{n\pi t}{L} 
\cos \frac{m \pi t}{L} \dif t}_{
=\frac{b_n}{2} \left( \int_{-L}^L\sin\frac{n\pi t + m\pi t}{L} \dif t +
\int_{-L}^L\sin\frac{n\pi t - m\pi t}{L} \dif t
\right) = 0
}
\\ &=
 \sum_{n=1}^\infty a_n \int_{-L}^L \cos\frac{n\pi t}{L} \cos\frac{m\pi t}{L } \dif t
\\ & \overset{\cos a \cdot \cos \beta= \frac{cos(a+\beta)+cos(a-\beta}{2}}{=} 
 \sum_{n=1}^\infty \frac{a_n}{2} \int_{-L}^L \left( \cos \frac{(n+m)\pi t}{L}
+ \cos \frac{(n-m)\pi t}{L}
\right) \dif t
\\ &=
 \sum_{n=1}^\infty \begin{cases}
0, \quad & n \neq m \\
a_nL, & n=m
\end{cases} \\
&= a_mL
\end{align*}

Επομένως:
\[
a_m = \frac{1}{L} \int_{-L}^L f(t) \cos \frac{n\pi t}{L} \dif  t
\]

Αντιστοίχως αποδεικνύεται και η σχέση για το \(b_m\).

Να σημειωθεί ότι οι συνθήκες του \textlatin{Dirichlet} είναι ικανές, αλλά όχι αναγκαίες.

\subsubsection{}
\begin{gather*}
f(t) = 
\sum_{-\infty}^\infty c_ne^{\frac{in\pi t}{L}} \\
c_n = \frac{1}{2L} \int_{-L}^L e^{-in\pi t}{L} \dif t
\end{gather*}

\paragraph{Απόδειξη}
\begin{align*}
f(t) = \frac{a_0}{2}+\sum_{n=1}^\infty a_n \cos \frac{n\pi t}{L}
+\sum_{n=1}^\infty b_n \sin \frac{n\pi t}{L} &=
\frac{a_0}{2} +
%\sum_{n=1)^\infty a_n \frac{e^{\frac{in\pi t}{L}}+e^{\frac{-in\pi t}{L}}}{2}
%+\sum_{n=1)^\infty b_n \frac{e^{\frac{in\pi t}{L}}-e^{\frac{-in\pi t}{L}}}{2i}
\\ &=
%\begin{align*}
\frac{a_0}{2}
+ \sum_{n=1}^\infty \cdots e^{\frac{in\pi t}{L}}
+ \sum_{n=1}^\infty \frac{a_n-ib_n}{2}
e^{\frac{in\pi t}{L}} +
+ \sum_{n=-1}^{-\infty} \frac{a_{-n}+ib_{-n}}{2}
e^{\frac{in\pi t}{L}}
\end{align*}

Άρα \[
f(t) = \sum_{n=-\infty}^\infty c_n e^{\frac{in\pi t}{L}}
\]

όπου: \[
c_n = \begin{cases}
\frac{a_n-ib_n}{2},\quad & n \in \mathbb Z^+ \\
\frac{a_{-n}+ib_{-n}}{2},\quad & n \in \mathbb Z^- \\
\frac{a_0+ib_0}{2},\quad & n=0
\end{cases}
\]

Αφήνεται ως άσκηση για τον αναγνώστη να αποδειχθεί ότι:
\[
c_n =
\frac{1}{2L}
\int_{-L}^L f(t) e^{\frac{-in\pi t}{L}} \dif t
\]

\subsection{Παράδειγμα}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
%TODO L = \pi, A = 1
  \begin{axis}[ 
    xlabel=$t$,
    ylabel={$V(t)$},
    axis lines=middle,
    xtick=\empty,
	ytick=\empty,
	xmin=0,
	xmax=8,
	ymin=-1.4,
	ymax=1.4,
	title={$V(t)\text{ τετραγωνική συνάρτηση}$}
  ] 
    \addplot+[blue,thick,mark=none,const plot]
coordinates
{(0,1) (1,-1) (2,1) (3,-1) (4,1) (5,-1) (6,1) (7,-1)};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Θα βρω την \textbf{εκθετική} σειρά της \(f(t)\).

\begin{align*}
c_n &= \frac{1}{2\pi}
\int_{-\pi}^\pi f(t)e^{-int}\dif t \\
&=
\frac{1}{2\pi}
\int_{-\pi}^0(-1)\cdot e^{-int} \dif t
+
\int_{0}^0(\pi)1\cdot e^{-int} \dif t
\\ &=
\frac{1}{2\pi}
\left(
- \int_{-\pi}^0e^{-int}\dif t
+ \int_0^\pi e^{-int} \dif t
\right)
\\ &=
\frac{1}{2\pi}
\left(
 \left. \frac{e^{-int}}{in} \right|_{-\pi}^0
+ \left. \frac{e^{-int}}{in} \right|_0^\pi
\right)
\\ &=
\frac{1}{2\pi} \left(
\frac{1}{in} - \frac{e^{-in\pi}}{in} - \frac{e^{-in\pi}}{in} + \frac{1}{in}
\right)
\\ &=
\frac{1}{2\pi}
\left(
\frac{2}{in}
- \frac{2\cos (n \pi)}{in}
\right)
\\ c_n &=
\frac{i}{n\pi}
\cdot \big(
1-\cos n\pi
\big)
\end{align*}

\[
\begin{array}{r|l}
n & c_n \\
-2 & 0 \\
-1 & \frac{2i}{\pi} \\
0 & 0 \\
1 & \frac{-2}{\pi} \\
2 & 0 \\
3 & \frac{-2i}{3\pi}
\end{array}
\]

Άρα:

\[
f(t) = \cdots + \frac{2i}{3\pi} e^{i3t} + \frac{2i}{\pi} e^{-it}
- \frac{2i}{\pi} e^{it}
- \frac{2i}{3\pi} e^{i3t} + \cdots
\]

Ερωτήματα για τον αναγνώστη:
\begin{enumerate}
\item
Πότε έχει η τριγωνομετρική σειρά μόνο ημίτονα/μόνο συνημίτονα?
\item
Πότε έχει η εκθετική σειρά μόνο πραγματικούς/μόνο εκθετικούς όρους?
\end{enumerate}

\subsection{}
\begin{defn*}{}
Συμβολίζω με \(\mathfrak{F}_L\) το σύνολο των συναρτήσεων που ικανοποιούν τις συνθήκες \textlatin{Dirichlet} (με ημιπερίοδο \(L\))
\end{defn*}

\begin{theorem*}{}
Το \(\mathfrak F_L\) είναι διανυσματικός χώρος. 
\end{theorem*}
\paragraph{Απόδειξη}

Έστω \(f,g \in \mathfrak F_L\) και \(\kappa,\lambda \in \mathbb C\). Θα δείξω ότι \(\kappa f + \lambda g \in \mathfrak F_L\).

\subparagraph{Πράγματι}
\begin{enumerate}
\item
Αν οι \(f,g\) είναι ορισμένες στο \([-L,L]\) τότε και η \(\kappa f + \lambda g\) είναι ορισμένη στο \([-L,L]\).
\item
\begin{align*}
(\kappa f + \lambda g)(t+2L) &= \kappa f (t+2L) + \lambda g (t+2L) \\
&= \kappa f(t) + \lambda g(t) \\
&= (\kappa f + \lambda g)(t)
\end{align*}
Άρα η \(\kappa f + \lambda g\) έχει περίοδο \(2L\).

\item
Αν η \(f\) και η \(g\) είναι τμ. συνεχείς στο \([-1,1]\), τότε και η \(\kappa f+\lambda g\) είναι τμ. συνεχείς.
\end{enumerate}

Από τα 1,2,3, η \(\kappa f + \lambda g \in \mathfrak F_L\).

\begin{theorem*}{}
Το σύνολο \(  \left\lbrace e^{\frac{in\pi t}{L}} \right\rbrace^\infty_{-\infty} \) είναι μια ορθογώνια βάση του \(\mathfrak F_L\).
\tcblower
\paragraph{Δηλαδή}
κάθε \(f(t) \in \mathfrak{F}_L\) μπορεί να γραφεί:
\[
f(t) =
\sum_{n=-\infty}^\infty c_n e^{\frac{in\pi t}{L}}
\]

Επιπλέον \(\forall n,m,\ m \neq n\ e^{\frac{in\pi t}{L}} \perp e^{\frac{im\pi t}{L}}\)

Δηλαδή:
\[
e^{\frac{im\pi t}{L}} \cdot
e^{\frac{in\pi t}{L}} = 0
\]

Δηλαδή:
\[
\int_{-L}^L e^{\frac{im\pi t}{L}} \cdot
 e^{\frac{in\pi t}{L}} \dif t =0
\]

Για να ορίσω το εσωτερικό γινόμενο, θέλω \(
\|\vec{x}\|^2 = \vec{x} \cdot \vec{x} = \sum_n x_n\bar{x_n} = \sum(x_n)^2
\)

\[
f \cdot g = \int_{-L}^L f(t) \overline{g(t)} \dif t
\]

Άρα
\[
e^{\frac{im\pi t}{L}} \cdot
e^{\frac{in\pi t}{L}} =
\int_{-L}^L e^{\frac{im\pi t}{L}} e^{\frac{in\pi t}{L}} \dif t =
\int_{-L}^L e^{\frac{i(m-n)\pi t}{L}} \dif t =
\begin{cases}
2L, \quad & m=n \\
0, \quad & m \neq n
\end{cases}
\]

\end{theorem*}

\end{document}
