\documentclass[11pt,a4paper,titlepage,fleqn]{article}

\input{preamble.tex}

\title{Θεωρία Σημάτων και Γραμμικών Συστημάτων - Σημειώσεις}
\date{2016}
\author{\textlatin{\csuse{no\greek @numbers}\selectlanguage{english} \url{https://github.com/kongr45gpen/ece-notes}}}



\begin{document}
	Την Τρίτη μάθημα 8:30 χωρίς διάλειμμα

	\include{signals/chap0}
    \include{signals/chap1}
	\include{signals/chap2}
	
	\section{Μετασχηματισμός Laplace}
	\begin{align*}
		\nexists\, X(\omega ) &= \int_{-\infty}^{\infty} x(t)e^{-j\omega t}\dif t\\
		y(t) &= x(t)e^{-\sigma t}\\
		\exists\, Y(\omega ) &= \int_{-\infty}^{\infty} y(t)e^{-j\omega t}\dif t
		\quad (s=\sigma+j\omega ) \\ &= \int_{-\infty}^{\infty} x(t)
		e^{-\sigma t}e^{-j\omega t}\dif t \\
		\Aboxed{ X(s) &= \int_{-\infty}^{\infty} x(t)e^{-st}\dif t }
		\quad \text{Μ. Laplace}
	\end{align*}
	
	\paragraph{Αντίστροφος μετασχηματισμός Laplace}
	\( \displaystyle
	x(t) = \frac{1}{2\pi j}
	\int_{\sigma-j\underset{\mathclap{(-\infty)}}{\omega} }^{
		\sigma+j\overset{\mathclap{(\infty)}}{\omega}} X(s)e^{st}\dif s
	 \)
	 
	 \paragraph{}
	 
	\begin{itemize}
		\item Έστω ότι \( x(t) \) είναι αιτιατή (\( x(t)=0 \quad t< 0 \)).
		
		Ας φανταστούμε ότι η \( x(t) \) δεν έχει μετασχηματισμό Fourier.
		%TODO Rekanos Graph 29
		
		\item Έστω ότι \( x(t) \) αντιαιτιατή (\( x(t)=0 \quad t>0 \))
		%TODO Rekanos Graph 30
		
		\item %TODO Rekanos Graph 31
		
		\item Η \( \sin \omega \mathrm u(t)+\sin\omega t e^{-t}\mathrm u(-t) \)
		δεν έχει περιοχή σύγκλισης.
	\end{itemize}
	
	\[
	X(s) = \frac{35}{(x-8)(x+2)}
	\]
	%TODO Rekanos Graph 32
	Οι πόλοι (ρίζες του παρονομαστή) καθορίζουν τις περιοχές σύγκλισης.
	
	\paragraph{}
	Οι συναρτήσεις που χρησιμοποιούμε είναι αιτιατές, άρα γενικά ο μετασχηματισμός
	Laplace καταρρέει στην:
	\[
	X(s) = \int_{0^-}^{\infty} x(t)e^{-st}\dif t
	\]
	
	Το \( 0^- \) μάς επιτρέπει να ασχοληθούμε με συναρτήσεις που απειρίζονται
	στο 0, π.χ. \( \frac{1}{x} \) or \( \delta(t) \).
	
	\subsection{Ιδιότητες}
	\( x(t)\to X(s) \quad \Re\left\lbrace s \right\rbrace > \sigma_1 \)
	
	\( y(t)\to\, Y(s) \quad \Re\left\lbrace s \right\rbrace > \sigma_2 \)
	
	\begin{enumpar}
	\item \(\displaystyle ax(t)+by(t) \to aX(s)+bY(s) \qquad \text{τουλάχιστον }
	\Re\left\lbrace s \right\rbrace >
	 \max\left\lbrace \sigma_1,\sigma_2 \right\rbrace\)
	 \item Μετατόπιση σε χρόνο
	\begin{align*}
	x(t)\mathrm u(t)\to X(s)\quad & \sigma>\sigma_1 \\
	y(t) = x(t-t_0)\mathrm u(t-t_0)\to X(s)e^{-t_0s} 
	\quad & t_0>0 \quad \sigma>\sigma_2
	\end{align*}
	\subparagraph{Απόδ.}
	\begin{align*}
	Y(s) = \int_{0^-}^\infty y(t)e^{-st}\dif t
	= \int_{0^-}^{\infty} x(\underbrace{t-t_0}_{\tau})\mathrm u(t-t_0)e^{-st}\dif t
	= x(\tau)\mathrm u(\tau)e^{-s(t+t_0)}\dif\tau = X(s)e^{-st_0}
	\end{align*}
	\item Κλιμάκωση
	\begin{gather*}
	x(t)\to X(s) \\
	x(at)\to\frac{1}{a}X\left(\frac{s}{a}\right)\quad a>0
	\end{gather*}
	\item Παραγώγιση
	\begin{gather*}
	x(t)\to X(s) \\
	\od{x(t)}{t}\to sX(s)-x\left(0^- \right)
	\end{gather*}
	\item Ολοκλήρωση
	\begin{gather*}
	x(t)\to X(s) \\
	\int_0^t x(t)\dif t \to \frac{1}{s}X(s)
	\end{gather*}
	\item Διαμόρφωση
	\begin{align*}
	x(t)\to X(s) &\qquad \sigma>\sigma_1 \\
	e^{-at}x(t)\to X(s+a) &\qquad 
	a\in\mathbb C \qquad \sigma>\sigma_1 - \Re\left\lbrace a \right\rbrace
	\end{align*}
	\item Συνέλιξη
	\begin{gather*}
	x(t)\to X(s)\\
	y(t) \to Y(s)
	\end{gather*}
	\[
	x(t)*y(t)=X(s)Y(s)
	\]
	\end{enumpar}
	
	\subsection{Laplace "περιοδικών συναρτήσεων"}
	\[
	x_T(t)=\begin{cases}
	x(t) &\quad 0\leq x \leq T \\
	0 &\quad \text{αλλού}
	\end{cases}
	\]
	%TODO Rekanos Graph 33
	\begin{align*}
	x(t)&=x_T(t)+x_T(t-T)+x_T(t-2T)+\dots\\
	x(t)&= \sum_{n=0}^\infty x_T (t-nT) \\
	\mathscr L\left\lbrace x(t) \right\rbrace &= \sum_{n=0}^\infty
	\mathscr L \left\lbrace x_T(t-uT) \right\rbrace \\[3pt]
	x_T(t) &\xrightarrow{\mathscr L} X^T(s)\\
	x_T(t-nT) &\xrightarrow{\mathscr L} X^T(s)e^{-nTs} \\
	\mathscr L\left\lbrace x(t) \right\rbrace
	&= \sum_{n=0}^\infty X^T(s)e^{-nTs}
	= X^T(s)\sum_{n=0}^\infty e^{-nTs} = \frac{1}{1-e^{-Ts}}X^T(s)
	\quad \sigma>\max(0,\sigma_1)
	\end{align*}
	
	\paragraph{}
	\( \displaystyle X(s) \xrightarrow{?} X(\omega ) \)
	
	\[
	X(\omega ) = \left. X(s)\right|_{s=j\omega }
	\]
	
	\paragraph{Ex. 1}
	\( x(t)= e^{-at}\mathrm ut() \)
	
	\( \displaystyle
	X(s) = \int_{0^-}^\infty x(t)e^{-st}\dif t
	=\int_{0^-}^\infty e^{-at}e^{-st}\dif t
	= \int_{0^-}^\infty e^{-(a+s)t}\dif t
	=\left. \frac{e^{-(a+s)t}}{-(a+s)}\right|_0^\infty
	= \frac{\cancelto{0}{e^{-(a+s)\infty}} -\cancelto{1}{e^{-(a+s)0}} }{-(a+s)}
	= \boxed{\frac{1}{s+a} \quad 
		\Re\left\lbrace s \right\rbrace > \Re\left\lbrace a \right\rbrace}
	 \)
	 
	 
   \paragraph{Ex. 2}
   \( x(t)=\delta(t) \)
   
   \( \displaystyle
   X(t) = \int_{0^-}^\infty \delta(t)e^{-st}\dif t = e^{-s0} = 1 \quad s\in\mathbb C 
    \)
    
   \paragraph{Ex. 3}
   \( x(t)=\mathrm u(t) \qquad X(s)=\frac{1}{s} 
   \quad \Re\left\lbrace s \right\rbrace > 0\)
   
   Για να βρω πεδίο σύγκλισης: \( \displaystyle
   X(s) =
   \int_{0^+}^\infty 1e^{-st}\dif t = \left.
   \frac{e^{-st}}{-s}\right|_{0^-}^\infty
   = \frac{e^{-s\infty}-\cancelto{1}{e^{-s0}}}{-s}=\frac{1}{s}
    \)
    
   \paragraph{Ex. 4}
   \( x(t)=\cos\omega_0 t\, \mathrm u(t) \)
   
   \( \displaystyle
   x(t) = \frac{e^{j\omega_0 t}+e^{-j\omega_0 t}}{2}\, \mathrm u(t)
   =\frac{1}{2}e^{j\omega_0 t}\mathrm u(t)
   +\frac{1}{2}e^{-j\omega_0 t}\mathrm u(t)
   \xrightarrow{\mathscr L \mathrm T}
    \frac{1}{2}
    \underset{\sigma >0}{\frac{1}{s-j\omega_0}}+
    \underset{\sigma >0}{\frac{1}{2}\frac{1}{s+j\omega_0}}
    = \frac{1}{2} \frac{2s}{s^2+\omega_0^2}
    =\frac{s}{s^2+\omega_0^2} \quad \Re\left\lbrace s \right\rbrace>0
    \)
    
    \paragraph{Ex. 5}
    \( x(t)=\sin\omega_0 t\, \mathrm u(t) \)
    
    \( \displaystyle
    \frac{1}{2j}\left[
    e^{j\omega_0 t}\mathrm u(t)-e^{-j\omega_0 t}\mathrm u(t)
    \right] \xrightarrow{\mathscr L \mathrm T}
    \frac{1}{2j}\underset{\Re\left\lbrace s \right\rbrace>0}{
    	\left[ \frac{1}{s-j\omega_0} - \frac{1}{s+j\omega_0} \right]
    } = \frac{\omega_0}{s^2+\omega_0^2}
     \qquad \Re \left\lbrace s \right\rbrace > 0
     \)
     
    Ποιός είναι ο μετασχηματισμός Fourier της παραπάνω;
    
    Το πιθανό λάθος αποτέλεσμα είναι το \( 
    \displaystyle \left(
    \xrightarrow[s=j\omega ]{FT} \frac{\omega_0}{\omega_0^2-\omega^2}
    \right)
     \)
     
    \( x(t) = \sin\omega_0t\, \mathrm u(t) \)
    
    \begin{align*}
    \sin\omega_0 t &\xrightarrow{\mathrm{FT}} j\pi\left[
    -\delta(\omega-\omega_0)+\delta(\omega +\omega_0)
    \right] \\
    \mathrm u(t) &\xrightarrow{\mathrm{FT}} \pi\delta(\omega )+\frac{1}{j\omega }
    \end{align*}
    \begin{align*}
    x(t) &\to \left[
    j\pi\left(\delta(\omega +\omega_0)-\delta(\omega -\omega_0) \right)
    \right] * \left[
    \pi\delta(\omega )+\frac{1}{j\omega }
    \right] \\
    &= \frac{1}{2\pi}\left[
    j\pi^2\left(
    \delta(\omega+\omega_0)-\delta(\omega-\omega_0)
    \right) +j\pi\left(
    \frac{1}{j(\omega+\omega_0)}-\frac{1}{j(\omega+\omega_0)}
    \right)    \right]
    \\ &= \frac{j\pi}{2}\left[
    \delta(\omega +\omega_0)-\delta(\omega-\omega_0)\right]+\left[
    \frac{\omega_0}{\omega_0^2-\omega^2}
    \right] 
    \end{align*}
    
    \begin{theorem*}[title=Θεωρήματα Αρχικής \& Τελικής Τιμής,width=.5\textwidth]%
    	{Αρχικής \& Τελικής Τιμής}
    \begin{align*}
    \lim_{t\to 0^+} x(t) &= \lim_{s\to \infty} \left( sX(s) \right) \\
    \lim_{t\to \infty} x(t) &= \lim_{s\to 0} \left( sX(s) \right)
    \end{align*}
    \end{theorem*}
    
    \begin{gather*}
    (-t)^n f(t) \xrightarrow{\mathscr L T} \od[n]{F(s)}{s} \\
    f(t) \xrightarrow{\mathscr L T} F(s)
    \end{gather*}
    
    Για να βρίσκουμε αντίστροφους μετασχηματισμούς Laplace χωρίς μιγαδική
    ολοκλήρωση χρειαζόμαστε ένα ισχυρό τυπολόγιο.
    
    \begin{infobox}{Τυπολόγιο}
    \[
    \begin{array}{cc}
    	X(s) & x(t) \\ \hline
    	\frac{1}{s} & \mathrm u(t) \\ \hline
    	\frac{1}{s+a} & e^{-at}\mathrm u(t) \\ \hline
    	\frac{1}{(s+a)^n} & \frac{t^{n-1}}{(n-1)!}e^{-at}\mathrm u(t) \\ \hline
    	\frac{1}{s^n} & \frac{t^{n-1}}{(n-1)!}\mathrm u(t) \\ \hline
    	\frac{\beta}{s^2+\beta^2} & \sin(\beta t)\mathrm u(t) \\ \hline
    	\frac{s}{s^2+\beta^2} & \cos(\beta t)\mathrm u(t) \\ \hline
    	\frac{\beta}{(s+a)^2+\beta^2} & e^{-at}\sin(\beta t)\mathrm u(t) \\ \hline
    	\frac{s+a}{(s+a)^2+\beta^2} & e^{-at}\cos(\beta t)\mathrm u(t)
    \end{array}
    \]
    \end{infobox}
    
    \paragraph{}
    \begin{gather*}
    X(s) = \frac{P(s)}{Q(s)} = \frac{N(s)}{D(s)}
     \overset{\mathclap{\text{π.χ}}}{=}
     \frac{N(s)}{(s+a)D_1(s)} = \frac{A}{s+a}+ \frac{N_1(s)}{D_1(s)} \\
    x(t) = Ae^{-at}\mathrm u(t) - \mathscr L T \left\lbrace 
    \frac{N_1(s)}{D_1(s)}
     \right\rbrace
    \end{gather*}
    \subparagraph{}
    \begin{align*}
    X(s) &= \frac{N(s)}{(s+a)^\kappa D_1(s)} \\ &=
    \frac{A_1}{(s+a)}+\frac{A_2}{(s+a)^2}+\dots+\frac{A_\kappa}{(s+a)^\kappa}
    + \frac{N_1(s)}{D_1(s)}
    \end{align*}
    \[
    \boxed{\frac{A_i}{(s+a)^i} \xrightarrow{I\mathscr L T}
    A_i \frac{t^{i-1}}{(i-1)!}e^{-at}\mathrm u(t)}
    \]
    \subparagraph{}
    \begin{gather*}
    X(s) = \frac{N(s)}{\left[ (s+a)^2+\omega_0^2 \right]D_1(s)}
    = \frac{As+B}{(s+a)^2+\omega_0^2+\frac{N_1(s)}{D_1(s)}}
    \\ s_1 = -a-j\omega_0 \quad \text{ένας πόλος} \\
       s_2 = -a+j\omega_0
    \end{gather*}
    
    \subsubsection*{}
    \paragraph{Ex. 1}
    %TODO Rekanos Graph 34
    \begin{align*}
    p(t) &= \mathrm u(t) - \mathrm{u}(t-T) \\
    \mathscr L \left\lbrace p(t) \right\rbrace &=
    \mathscr L \left\lbrace \mathrm u(t) \right\rbrace
    - \mathscr L \left\lbrace \mathrm{u}(t-T) \right\rbrace
    \\ &= \frac{1}{s} - \frac{1}{s} e^{-sT} = \frac{1-e^{-sT}}{s}
    \end{align*}
    
    \paragraph{Ex. 2}
    %TODO Rekanos Graph 35
    \begin{align*}
    f(t) &= \frac{t}{T}\mathrm u(t) - \frac{t-T}{T}\mathrm u(t-T) \\
    F(s) &= \frac{1}{T}\frac{1}{s^2} - \frac{1}{T}\frac{1}{s^2}e^{-sT}
    \\ &= \frac{1}{Ts^2}\left[ 1-e^{-sT} \right],\quad s>0 
    \end{align*}
    
    \paragraph{Ex. 3}
    %TODO Rekanos Graph 36
    \begin{align*}
    f(t) &= t\mathrm u(t) - (t-1)\mathrm u(t-1) - (t-3)\mathrm u(t-3)
    + (t-4)\mathrm u(t-4) \\
    F(s) &= \frac{1}{s^2} \left[
    1-e^{-s}-e^{-3s}+e^{-4s}
    \right]
    \end{align*}

    \paragraph{Ex. 4}
    %TODO Rekanos Graph 37
    \begin{align*}
    f(t) &= \sin(t)\mathrm u(t) + \sin(t-\pi)\mathrm u(t-\pi) \\
    F(s) &= \frac{1}{s^2}+\frac{1}{s^2+1}e^{-\pi s}
    \end{align*}
    
    \paragraph{Ex. 5}
    %TODO Rekanos Graph 38
    \begin{align*}
    f(t) &= |\sin t|\mathrm u(t) \\
    F(s) &= \frac{1+e^{-\pi s}}{1-e^{-\pi s}}
    \end{align*}
    
    \paragraph{Ex. 6}
    \begin{align*}
    F(s) = \underset{\text{αιτιατής συνάρτησης}}{\frac{s^2-6}{s^3+4s^2+3s}}
    = \frac{s^2 - 6}{s(s^2+4s+3)} &= \frac{s^2-6}{s(s+1)(s+3)}
    = \frac{A}{s} + \frac{B}{s+1} + \frac{\varGamma}{s+3}
    \\ &= \frac{-2}{s} + \frac{\sfrac{5}{2} }{s+1}+\frac{\sfrac{1}{2} }{s+3}
    \\ f(t) &= \left[ 
    -2+\frac{5}{2} e^{-t} + \frac{1}{2} e^{-3t}
    \right]\mathrm u(t)
    \end{align*}
    
    \paragraph{Ex. 7}
    \begin{align*}
    F(s) &= \frac{5s^3-6s-3}{s^3(s+1)^2} =
    \frac{A}{s} + \frac{B}{s^2} + \frac{\varGamma}{s^3}
    + \frac{\varDelta}{(s+1)} + \frac{E}{(s+1)^2} \\
    F(s) &= \frac{-3}{s} - \frac{3}{s^3} - \frac{3}{s+1} + \frac{2}{(s+1)^2}
    \\ f(t) &= \left[-3 - \frac{3}{2} t^2 - 3e^{-t} + 2te^{-t} \right] \mathrm u(t)
    \end{align*}
    
    \paragraph{Ex. 8}
    \begin{align*}
    F(s) = \frac{16}{s(s^2+4)^2} &=
    \frac{A}{s} + \frac{B_1s + C_1}{s^2+4} + \frac{B_2s+C_2}{(s^2+4)^2} \\
    16 &= A(s^2+4)^2 + (B_1s+C_1)s(s^2+4) + (B_2s+C_2)s \\
    F(s) &= \frac{1}{s} - \frac{s}{s^2+4} - \frac{4s}{(s^2+4)^2} \\
    f(t) &= \left[ 1-\cos 2t - t\sin 2t \right] \mathrm u(t)
    \end{align*}
    
    \paragraph{Ex. 9}
    \[
    f''' + 6f'' + 11f' + 6f = 1 \qquad t\geq 0 \qquad
    \underbrace{f=f'=f''}_{@ 0^-}=0
    \]
    \begin{align*}
    \mathscr{LT}\left\lbrace \qquad \right\rbrace & \\
    s^3F - \cancel{s^2f_0 - sf_0' -f_0''}
    +6 \left[ s^2F-\cancel{sf_0-f_0} \right]
     + 11 \left[ sF - \cancel{f_0} \right] + 6F
    &= \frac{1}{s} \\
    F(s^3+6s^2+11s+6)&= \frac{1}{s}
    \implies F(s) = \frac{1}{s(s+1)(s+2)(s+3)}
    \\ F(s) &= \frac{\sfrac{1}{6} }{s}
    + \frac{-\sfrac{1}{2} }{s+1}
    + \frac{\sfrac{1}{2} }{s+1}
    + \frac{-\sfrac{1}{6} }{s+3} \\
    f(t) &= \left[
    \frac{1}{6}-\frac{1}{2}e^{-t}+\frac{1}{2}e^{-2t}-\frac{1}{6}e^{-3t}
    \right]\mathrm u(t)
    \end{align*}
    
    Η μόνιμη κατάσταση που συντηρείται από το 1 στην διαφορική εξίσωση είναο το
    \( \frac{1}{6} \)
    
    \section{Θεώρημα Δειγματοληψίας}
    \begin{gather*}
    	X(f) = \int_{-\infty}^{\infty} x(t) e^{-j2\pi ft}\dif t\\
    	x(t) = \int_{-\infty}^{\infty} X(f) e^{j2\pi f t}\dif t\\
    	x_1(t) x_2(t) \xrightarrow{\mathscr F} X_1(f)*X_2(f)\\
    	X_1(f) X_2(f) \xrightarrow{\mathscr F^{-1}} x_1(t)*x_2(t)\\
    	\mathrm{sinc} (t) = \frac{\sin(\pi t)}{t}
    \end{gather*}
    
    Συνάρτηση δειγματοληψίας: \( 
    \displaystyle S_{T_s}(t) = \sum_{n=-\infty}^\infty
    \delta(t-nT_s) \xrightarrow{\mathscr F} F_p \sum_{n=-\infty}^\infty
    \delta(f-nF_p) \qquad F_p=\frac{1}{T_s}
     \)
     
    \begin{tikzpicture}
    	\draw[->] (-3,0) -- (3,0);
    	\draw (0,0) -- (0,3);
    	
    	\draw[thick,blue,->] (-2,0) -- (-2,1.5);
    	\draw[thick,blue,->] (-1,0) -- (-1,1.5);
    	\draw[thick,blue,->] (0,0) -- (0,1.5);
    	\draw[thick,blue,->] (1,0) -- (1,1.5);
    	\draw[thick,blue,->] (2,0) -- (2,1.5);
    	
    	\draw[<->] (1,-0.2) --(2,-0.2) node[below,midway] {$T_s$};
    	
    	\draw (4,1.5) node {\(
    		\xrightarrow{\qquad
    			\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{\mathscr F}}}\qquad
    			}
    		\)};
    	
 	    \draw (6,0) -- (11,0);
 	    \draw[->] (8.4,0) -- (8.4,3);
 	    	
 	    \draw[thick,blue,->] (6.8,0) -- (6.8,1.5);
 	    \draw[thick,blue,->] (7.6,0) -- (7.6,1.5);
 	    \draw[thick,blue,->] (8.4,0) -- (8.4,1.5);
 	    \draw[thick,blue,->] (9.2,0) -- (9.2,1.5);
 	    \draw[thick,blue,->] (10,0) -- (10,1.5);
 	    	
 	    \draw[<->] (9.2,-0.2) --(10,-0.2) node[below,midway] {$F_p = \frac{1}{T_s}$};
    \end{tikzpicture}
    
    \begin{gather*}
    	S_{F_s}(f) \xrightarrow{\mathscr F^{-1}} T_p S_{T_p} (t)
    	\qquad T_p=\frac{1}{F_s} \\
    	S_{\Xi_s}(\xi)
    \end{gather*}
    
    Αν κάπου δειγματοληπτώ, στον άλλο χώρο είναι περιοδικότητα
    
    \subsubsection{Συνάρτηση ορθογωνικού παραθύρου μήκους \( T \) στον κόσμο \( t \)}
    \[
    W_T(t) = \begin{cases}
    1 \quad & |t| <  \sfrac{T}{2}  \\
    0 \quad & \text{αλλού}
    \end{cases}
    \]
    
    \begin{tikzpicture}
    	\draw (-2,0) -- (2,0);
    	\draw[->] (0,-0.2) -- (0,2);
    	
    	\draw[very thick, blue]
    	(-1,0) node[black,below] {$-\sfrac{T}{2} $}
    	--(-1,1) -- (1,1) -- (1,0) node[black,below] {$\sfrac{T}{2} $};
    	
    	\draw (3,1) node {\(
    		\xrightarrow{\qquad
    			\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{\mathscr F}}}\qquad
    		}
    		\)};
    	
    	\draw (5,0) -- (9,0);
    	\draw[->] (7,-0.2) -- (7,2);
    	
    	\draw (0,0) plot[domain=-3:3] {x};
    \end{tikzpicture}
    %TODO Rekanos Graph 41
    
    \subsubsection{}
    %TODO Rekanos Graph 42
    \begin{align*}
    G^S(f) &= G(f) * F_p S_{F_p}(f)
    \\ &= F_p G(f) * \left( \sum_n \delta(f-nF_p) \right)
    \\ &= F_p \sum_n G(f-nF_P)
    \end{align*}
    Παρατηρούμε τις επικαλύψεις μεταξύ των διαδοχικών φασμάτων (aliasing). Για να περιοριστεί
    αυτό μπορούμε να αυξήσουμε το \( F_p \) (\( \implies \) να αυξήσουμε τη συχνότητα
    δειγματοληψίας)
    
    %TODO Rekanos Graph 43
    
    %TODO Rekanos Graph 44
    Για να μην έχουμε aliasing πρέπει:
    \[
    F_p -\sigma > \sigma \implies F_p > 2\sigma
    \]
    
    \[
    \text{\Large Nyquist's Criterion:} \quad \boxed{ \hspace{100pt}
    	\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{\mathlarger{
    	\underbrace{F_p}_{\mathclap{\text{συχνότητα δειγματοληψίας}}} >
    	2\overbrace{\sigma}^{\mathclap{\text{max frequency}}}
    						}}}}} \hspace{100pt}
    	}
    \]
    
    %TODO Rekanos Graph 45
    \begin{gather*}
    W_F(f): \sigma < \sfrac{F}{2}  < F_p-\sigma \\
    \underbrace{F_p = W_F(f)\cdot G^S(f)}_{\downarrow FT}
    F_p g(t) = \mathscr F^{-1} \left\lbrace W_F(f) \right\rbrace
    * \mathscr F^{-1} \left\lbrace G^S(f) \right\rbrace
    \end{gather*}
    \begin{align*}
    F_p g(t) &= F \sinc(Ft) * \left(
    \underbrace{g(t)\cdot S_{T_s}(t)}_{g_s(t)}
    \right) \\
    \\ &= F\int_{-\infty}^{\infty} g(t)\sum_n \delta(t'-nT_s)\sinc\left(F(t-t')\right)\dif t'
    \\ &= F\sum_n \int_{-\infty}^{\infty} g(t)\delta(t'-nT_s)\sinc\left(F(t-t')\right)\dif t'
    \\ &= \frac{F}{F_p} \sum_n g(nT_s) \sinc\left( F\cdot(t-nT_s) \right)
    \end{align*}
    
    \begin{align*}
    	g(kT_s) &= \frac{F}{F_P} \sum_n g(nT_s) \sinc\left(F(kT_s-nT_s)\right)
    	\\ F=F_p \qquad g(kT_s) &= \sum_n g(nT_s)\sinc(k-n)
    \end{align*}
    
    Γενικά, αν \(  F = F_p \):
    \[
    g(t) = \sum_n g(nT_s) \sinc\left( \frac{1}{T_s} (t-nT_s) \right)
    \]
    
    %TODO Rekanos Graph 46
    
    \subsubsection{Άσκηση για το σπίτι}
    \[
    \phi_n^{F,T_s}(t) = \sinc\left(  F(t-nF_p) \right)
    \]
    
    Να βρεθεί το \( \left\langle \phi_n(t),\phi_k(t)\right\rangle \).
\end{document}